[Mac撚] 用家/買機集中討論(20) MBA即將壽味

MacBook Pro 產品線
13-inch MacBook Pro 無 Touch Bar (2017雙核機)
13-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2018新KB四核機)
15-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2018新KB六核機)
特點: Kaby Lake-G多core，USB-C(TB3)，Touch Bar + Touch ID，DCI-P3闊色TrueTone retina mon，極速SSD，32GB RAM (15”)
弱點: 無MagSafe，無HDMI，無SD，最大鑊係無USB-A，垃圾Keyboard(2018款耐用度有改進)

13-inch MacBook Pro 2015 (已死)
15-inch MacBook Pro 2015 無獨顯 (已死)
15-inch MacBook Pro 2015 有獨顯 (已死)
特點: 仲有USB-A，HDMI，SD slot，MagSafe，厚travel KB，retina mon
弱點: 粒U好舊，獨顯更舊，mon只係sRGB，比較厚重
(少量官方翻新機同外間舖頭仲有貨)

MacBook 產品線
12-inch MacBook (2017)
特點: 超輕薄，USB-C，retina mon
弱點: 得一個USB-C port，粒U只係Core M，垃圾Keyboard，無MagSafe，4k出mon只有30Hz

MacBook Air 產品線
11-inch MacBook Air (已死)
13-inch MacBook Air (2017)
特點: 輕薄，厚travel KB，入門價位
弱點: 粒粒mon(非retina)，整體spec非常舊
DON’T BUY，盛傳好快會update

iMac 產品線
21.5-inch iMac (2017)
21.5-inch iMac 4K (2017)
27-inch iMac 5K (2017)
特點: 一體機(慳位)，Kaby Lake，USB-C(TB3)，5K/4K DCI-P3闊色retina mon
弱點: 一體機(一鑊熟)，大load時風扇嘈，CPU只得四核

iMac Pro 產品線
27-inch iMac Pro (2018新機)
特點: 一體機(慳位)，Xeon及workstation class部件，4xUSB-C(TB3)，5K/4K DCI-P3闊色retina mon，雙低速風扇靜音
弱點: 一體機(一鑊熟)，非常之貴，VEGA GPU與同級PC比較唔算勁

Mac mini 產品線
特點: 體積極細極慳位，「廉價」，齊port
弱點: 2014年後無update過，性價比超差，CPU只係雙核，RAM焊死
DON’T BUY，盛傳好快會update

Mac Pro 產品線
特點: Xeon，體積細(與同類PC比較)，靜音(與同及PC比較)，6xThunderbolt2 ports
弱點: 2013年後無update過，性價比超差，GPU與同級PC比非常弱，只有一個SSD slot
DON’T BUY，Apple已經公開暗示將會響2019年內出新modular Mac Pro

官網Compare

官方教育價 (底配)

(與大學ownership唔同)

13-inch MacBook Air HK$7,088
12-inch retina MacBook HK$9,588
13-inch MacBook Pro 無 Touch Bar(2017) HK$9,588
13-inch MacBook Pro 有 Touch Bar(2018) HK$13,588
15-inch MacBook Pro 有 Touch Bar(2018) HK$17,788
21.5-inch iMac HK$8,088
21.5-inch iMac 4K HK$9,588
27-inch iMac 5K HK$13,088
27-inch iMac Pro HK$35,788

Geekbench Mac機跑分列表

歷代Mac機規格database

大型Mac新聞/傳聞網

FAQ 夠唔夠做

Q: 我讀______系，______夠唔夠做?
A: 問你個系d人收風最穩陣，呢度咩人答你都係老撚點

Q: 我主打剪片，______夠唔夠做?
A: 首先剪得嗰三幾條片唔好話自己剪片，呢個級數用途用最廢既MBA都可以應付到；真係有需要既人係專門做video/multimedia既學生或者搵食人仕，係講緊每日都會剪同rend片幾個鐘，咁先有需要考慮張顯要勁d；要有獨顯既MBP 15”同iMac 27”先似樣，或者打大佬用iMac Pro；；eGPU係一個新選擇，不過暫時支援仲未充足

Q: 我主打執相，______夠唔夠做?
A: 執相第一緊要個mon夠大夠闊色，第二緊要drive夠位放RAW，第三緊要有快SSD加速load library/cache，可以有好多要求，不過無一樣係好高，而且可以由外置mon外置HDD解決；要一體化要拎出街就MBP 15”加去1/2TB SSD囉，唔拎出街就iMac 5K最適合

Q: 我主打文書同打code，______夠唔夠做?
A: keyboard好緊要，建議落Apple Store親身試清楚，唔少人覺得2016以後MBP同rMB既butterfly KB同屎無分別，不過your mileage may vary；另外touch bar因為斬走左tactile ESC key同function keys，對某d shortcut/打code app/commandline會不便；留意2016/2017 MBP個KB已經有損壞問題，2018款先(疑似)解決

Q: 我主打VM，______夠唔夠做?
A: 買咩都好，唔可以少RAM，盡加plz如果唔係唔好番黎哭喪；MBP 15” 2018可以上32GB，iMac 5K 64GB，iMac Pro 128GB

Q: 我主打某game，______夠唔夠做?
A: 打機唔好用Mac係定律，不過唔高要求既game佢係run到ok高setting，要有獨顯既MBP 15”同iMac 27”或者iMac Pro先似樣，其他依靠Intel內顯既機只可以叫開到隻game見到野行咁囉；eGPU係一個新選擇，不過暫時支援仲未充足

Q: 我主打hea上網/Facebook/睇波/睇Youtube，______夠唔夠做?
A: 2006年Core2Duo小白MacBook都夠做，或者用你部電話夠

FAQ 選購篇

Q: MBP13"定15”好?
A: mon頗細 vs 算大；偏向輕薄 vs 偏向厚重；濕鳩內顯 vs OK獨顯；四核 vs 六核；少少貴 vs 好撚貴

Q: MBP2015 vs 2016 vs 2017 vs 2018?
A: 詳情響置頂post其實list清楚左，2015翻新機同keyboard唔西，USB-A健在，有無顯版，不過真係舊；2016/2017唔好考慮因為被2018取代左；2018有四核六核，32GB RAM同埋改善keyboard，係最新最潮不過最貴

Q: 12" rMB vs 11” MBA?
A: 終極太監 vs 陳年廢老，兩款都難建議

Q: 13" MBPnTB vs 13” MBA?
A: 半閹大監 vs 陳年廢老，兩款都難建議

Q: iPad Pro vs 12” rMB?
A: 想要touch mon，用筆寫野畫野，行iOS apps，用LTE就揀iPad Pro；一定要用full sized KB，要行desktop Mac apps，要有data management要插drive就用MacBook

Q: iMac 21.5” 好定 27”好?
A: 首先唔好考慮非4K嗰部21.5”，佢係俾學校/政府大手入既廉價公廁款黎；之後睇你有無土地問題，原則上27”係全面地勁過21.5”尤其個mon同塊顯，27”又可以加RAM，不過又唔係貴好多，所以擺得落的話建議27”優先；另外仲有個選擇係揀訂VESA版既iMac，咁就可以用mon臂唔用原裝個底座去慳位

Q: i5定i7定i9好?
A: performance上既分別響rend片，export相，compile之類(半)專業用途先顯著，如果你budget有限而唔肯定自己有無需要唔好升i7；有需要的話建議直上MBP 15”因為佢標配已經有六核i7，或者iMac 27”上四核7700k；留意12” MB / 13” MBPnTB / MBA / Mini就算升上i7都仲只係dual core，效能提升有限

Q: 有無Touch Bar其實分別大唔大?
A: 暫時Touch Bar既實用性仲成疑問，唔太多apps用到佢，有都多數係用cursor/keyboard可以做到既，佢只係多一個途徑去㩒；而且有部份app係仲依靠function keys同esc掣；不過個Touch ID係有用

Q: MBP nTB同TB版，Touch Bar以外既分別?
A: nTB掛名係MBP，其實規格上係正統13” MBA後繼機，佢特登同粒低用電既15w U令到續航力高過TB版，不過少左兩個Thunderbolt3 port同得一把風扇散熱差d；Touch Bar版粒U勁d不過用電快d，內顯勁d，總電量少d，不過有齊4個TB3 ports，有兩把風扇，同最緊要係有四核U；TB輕薄程度同nTB幾乎一樣

Q: 買MacBook / MacBook Pro / MacBook Air / 21.5” iMac / Mac Mini應該幾時加RAM?
A: 上面全部款既RAM都係焊死，姐係你要買時即時決定要幾多RAM，完全唔可以事後加 (iMac 21.5”係插槽RAM可以事後加，不過要撬開mon玻璃再痴番埋)

Q: 咁幾多RAM夠? 8GB夠唔夠做，我駛唔駛加?
A: 定律: 當你需要問呢個問題，就姐係你用途上有可能有需要用，而因為唔可以事後加同埋日後apps只會越黎越大食，所以最好都係加啦；如果budget有限而真係有需要，建議買低一個款甚至買舊野都唔好慳響RAM

Q: iMac買咩RAM?
A: 記住21.5"無外接RAM槽，只有響27”先可以簡單買後自己開門加；spec: PC-19200 DDR-4 SO-DIMM 2400MHz CL17，牌子唔講費事被賴炒高個價，留意Apple跟機本身插既config係兩條4GB或兩條8GB或四條8GB，姐係你訂32GB的話係插滿唔會有空槽

Q: Fusion Drive vs SSD?
A: Fusion Drive係將一個細SSD同一個大HDD撈埋黎用既功能黎，理論上係同時解決速度同容量兩大矛盾，聽落好正不過實戰係有限制；響iMac/Mac Mini既然係desktop機，可以比較輕易插平價外置HDD増加容量，不過要拎出街既Mac要依靠內置既PCI SSD響實用上就唔易用外置方法；所以如果對部Mac既performance有要求，應該考慮改訂原生內置SSD，因為Apple最近用既都係頂級blade PCI SSD有千幾二千MB/s；注：1TB Fusion個SSD只有32GB，2/3TB Fusion先有128GB

Q: SSD幾大夠? 128GB夠唔夠做
A: 情況同16GB iPhone類似，128GB總有人唔覺唔夠，macOS實際上只用十幾廿GB，如果你係極低用量user上吓Facebook同睇AV，咁128GB唔會話唔夠；不過只要你開始用部機黎做野，又或者入歌入相就會開始塞爆；最新MB/MBP系列因為SSD焊死，出廠後唔可以加，建議買時有大食大，當然日後data可以擺外置HDD不過作為portable咁樣會阻礙幾多你要自己衡量

Q: 有無獨顯分別幾大? 內顯夠唔夠做?
A: 插大mon/多mon同極低要求game，內顯足夠應付；不過要去到打普通新3D game同rend片做CAD就建議盡加獨顯；記著GPU係Mac既弱項，如果3D同rend好有要求，要考慮iMac (Pro)，TB3 eGPU外顯，舊Mac Pro插大卡，Hackintosh等途徑，或者放棄Apple叫Gay Cook去含

Q: Mac Mini係唔係摺，點解咁垃圾?
A: 2014後無update過，就算少budget都完全唔建議買Mini，真係完全唔值；一定要買的話建議搵二手2012 i7 server版，最後一部可以自己插兩個SATA drive，換RAM，同有quad core i7既Mac

Q: Mac Pro係唔係摺，點解咁貴不過又唔係勁?
A: Apple認左2013年出既垃圾筒係失敗作，下一個暫叫modular Mac Pro既後繼將會2018年尾左右出；衣家個垃圾筒版本絕對唔建議買，iMac 27”性能上幾乎完全過左佢頭，仲要連埋隻靚mon

Q: iMac Pro又咩料?
A: Apple要響新Mac Pro見街前出一部援兵之計既「Pro」機頂住先，揀左用iMac all-in-one既approach去做基礎，內部用「workstation class」部件，入門門檻HK$38,888...

FAQ 配置/使用篇

Q: Apple Care咩黎，買唔買埋好?
A: 所有一手Mac你以正途購買都會連一年保，買埋Apple Care係另加兩年，姐係共三年；其間包零件任換保養，除非極明顯人為破壞如爆mon同入水；另外Mac係全球保，無論你響邊個國家買部Mac，只要響有Apple插旗retail store同有authorized service provider既地方佢都可以check你保養status，確認到你部野仲有保就會幫你(免費)整

Q: 翻新機 vs 正價機?
A: 翻新機經過Apple換殼，換走壞parts(如果有)，同埋再過出廠test，照有Apple Care一年(亦可再加多兩年)；網上好少有人report話翻新機有特別問題，你可以當無端端拎左個折；當然買正價機有食第一手處既滿足感同安全感

Q: 點搞分期?
A: 去豐澤/百老匯買，or 去Apple Online Store買，之後打上銀行卡務中心做「現金分期」「購物分期」

Q: 大學notebook ownership / back to school 有無得upgrade CPU / RAM / SSD / Fusion?
A: 無，響嗰度買一定要買「標配」，想加野一定要出街外買；街外買都仲可以用官網教育價，只係無ownership個再低少少既價，同埋無堆濕鳩贈品

Q: 插外置mon點搞?
A: 如果你部Mac有Thunderbolt 2，係可以直插Mini DisplayPort既mon；有HDMI port就好明顯更易；得USB-C/TB3的話就要留意，Apple隻TB3>TB2賓州係唔可以直接出mon(要chain內有另一個TB device)，你要搵一隻USB-C轉DP或者轉HDMI既插或者dock；有好少部份既mon可以直插新Mac用到，暫時只有LG Ultrafine 5K/4K，原生有USB-C既mon如LG 27UK850，舊Apple Thunderbolt Display(同TB3>TB2賓州)等

Q: iMac係唔係可以當mon用?
A: 以前得，衣家唔得；PS4可以用Remote Play，插LAN線ok順，得720p不過PS4 PRO有1080；另一個貴既option係買Elgato HD60s，佢係插USB3既capture卡黎，有即時唔delay既HDMI入mac功能，不過個價錢夠買一個mon

Q: mon貼有無用?
A: 原本個mon已經有足夠既防反光同防污coating，除非你非常粗用部機一定要加倍保護個mon，如果唔係無需要；有人用家報告話，某d貼有可能會痴到甩coating，而且Apple官方都唔建議擺任何野響摺埋既MacBook中間

Q: keyboard套有無用?
A: keyboard位置有少量散熱功能，如果長期完全封閉有可能令部機承受不需要既熱；再者keyboard套既物料，再加上用家手油，響摺埋部機時因為有形狀同餘熱係好大可能會痴番上mon，可以破壞coating甚至整花；當然如果你好粗用部野，又成日驚倒瀉野入機，咁平衡過風險後你可以用既；不過再講多次，Apple官方都唔建議擺任何野響摺埋既MacBook中間

Q: 外殼又好唔好?
A: MBP系列一向好硬淨，正常用途最多係整花，應該要好高跌落地先有問題，再者呢個程度既撞擊有殼都未必保到你；當然想同部野著衫，想特別粗用，或者用有功能既殼或袋咁係你鍾意；注意：一般硬殼會整厚部機好多，理論上或多或少會阻礙金屬機身散熱，而且會加厚ports與外面距離搞到部份插線或者hub係插唔盡

Q: drive無位了，點算?
A: iCloud可以俾錢加容量，係同Mac/iDevice合作無間既雲，速度同uptime一流，可以考慮

Q: BT係唔係會chur SSD
A: 好明顯會，如果你成日BT，最好加個外置HDD射去用；當然一GB半GB應急係無咩事，唔好日chur夜chur就OK

Q: USB-C係唔係同WiFi有干擾?
A: 係，設計USB班天才選擇可以同2.4GHz共震既spec，所以如果你個三方配件響shielding做唔足，係有可能插響Mac時干擾部機既2.4GHz性能；解決方法係轉用5GHz AC...，或者搵一隻無事既hub/device...

Q: 我成日俾部野電親，咩事?
A: 接地不足令到有stray current由Mac電容傳番出殼外，電力唔足以成為安全問題不過的確會好煩；Apple既火牛有第三條接地線解決呢個問題，不過要用原裝廷長線先有呢個contact，就咁用短插係無；舊機跟機已經有呢條線，新機無跟要同Apple百幾蚊買，不過有人話可以去Store向精靈R到條；電源相關危險，建議用副廠野要小心選擇

軟件apps篇

Browser
Safari (Apple自家跟機)
Chrome
Firefox
Opera

Instant Messenger
iMessage (Apple自家跟機)
WhatsApp
LINE
Skype
QQ
阿里旺旺
Adium (集qq, yahoo, google, facebook, msn, icq, etc)

Video
mpv (最快最順) /
IINA (mpv改良UI)
VLC (play到最多format同stream)
SplayerX射手播放器 (自動搵字幕)

Live Video Streaming / 睇波
SopCast for mac
Streamtorrent

Music / Streaming
iTunes / Apple Music (Apple自家跟機，近年太亂，不過過野去iOS必須)
Spotify
VOX (播高清檔)
Audirvana Plus (播高清檔)

Audio
一系列小型audio工具(包括routing，recording)

iOS / iDevice
iFunbox
iMazing

Office
iWork: Pages, Numbers, Keynote (Apple自家全免費，要去AppStore download)
MS Office 365 for mac
LibreOffice

Creative Suite
Adobe CC
一堆freeware (免費取代Adobe CS6)
Affinity Photo (Photoshop alternative)
Pixelmator (Photoshop alternative)
Sketchapp (Illustrator alternative):

Gaming
Steam for Mac
EA Origin for Mac

Emulator
OpenEmu (PS1/PSP/GB/GBA/NES/SNES/N64/NDS etc)

BitTorrent
Transmission
Deluge
qbittorrent

Network
FileZilla (FTP)
Transmit (FTP)
iStumbler (scan network/WiFi)

Unzip
Unarchiver (解zip/rar/7zp/gzip/tar etc)
Keka

File System
Paragon NTFS

Backup
TimeMachine (Apple自家，自動hourly incremental backup)
Carbon Copy Cloner (bootable clone)

GUI / Interface
iStat Menus (響menu bar放icon去monitor系統)
Duet Display (將iPad變有touch既Mac mon)
AstroPad (iPad+Apple Pencil 做畫板):
SizeUp (割window)
Moom (割window)

Touch
Better Touch Tool
MagicPrefs

Cursor
SteerMouse
CursorSense
ControllerMate

Input method
Yahoo! 奇摩輸入法 (Windows排字速成倉頡/廣東話輸入***已摺不過可用) / /
OpenVanilla (Windows排字速成倉頡/廣東話輸入) /
《六碼筆畫》G6輸入法

System
smcFanControl (控制風扇)
Macs Fan Control (控制風扇)
OnyX (系統維修)
XRG

嚴重警告 • 溫馨提示
Soda Player被發現無故私自check用家檔案，懷疑係木馬/malware，建議所有巴打立即del app
(我世界盃時用佢睇acestream，check番console log佢真係響stream緊嗰時又read我email archive，又read過keychain access個database)

完全del app有兩個地方要清:
Applications/Soda Player
~/Library/Application Support/Soda Player
搵user home Library要響Finder，最頂menu bar搵Go，㩒實option掣，下面drop down先會出現Library

波友唔洗驚 (by 張震嶽)

bt 返 wine 版 acestream

建議唔好再推utorrent
(by money4me)

Wikipedia:
由於捆綁廣告軟體，µTorrent一直備受爭議，而在2018年4月，包括微軟的Windows Defender、ESET的NOD32等安全軟體已將µTorrent標記為「潛在的不受歡迎的程式」，[17]對於此事件μTorrent的母公司BitTorrent表示他們的軟體是符合Google與Clean Software Alliance標準的。[18]最好加多一段

BitTorrent （utorrent母公司）已經賣左盤
作價$140 million賣左俾Justin Sun, the founder of cryptocurrency TRON
雖然話：no plan to change,
但我就唔信條友用 1億5千萬美金買來做善事

進階及鑊氣篇 (beta)

官方：Apple就MBP 2016/2017 keyboard入塵損壞問題發出四年有條件免費維修

MBP2016 / 2017清除keyboard入塵方法

官方：MacBook Pro 請勿使用護腕墊或鍵帽蓋

官方：MacBook系列電池相關

官方：Mac 服務與維修

官方：macOS 10.13.4 開始支援Thunderbolt3 eGPU

官方：官網查AppleCare到期未

官方：Apple將會於日後macOS版本鏟走大部份server功能

哩個macos enhance script 係外國非常出名，來自github 排名最高既dotfile repo

MBP(2013-2017)同rMB(2015-2017) mon甩coating replacement program，計買機日期四年內，暫時無限期不過唔知會唔會突然完

macOS 10.12 Sierra，App Store直接download link仲未閂閘

條link會自動掉你去AppStore，click download
完左之後可以即刻裝
如果想裝去第二部機/整USB，可以去呢條path搵:
/Applications/Install macOS
個.dmg就係個mountable disk image

MBP2018專題

個人意見: 當代MBP分別列表

MBP2018 Geekbench分

ifixit發現MBP2018個KB底部已經加左一層薄膠膜，似乎係針對入塵損壞問題既解決方案(圖為2016年專利申請)

不過macrumors話Apple只會放新KB入2018款

降頻門擇要

macOS High Sierra 10.13.6 解決全線2018 MBP降頻問題

(或者自己經macOS內建AppStore更新)

第一個發現降頻問題既Youtuber Dave Lee第一條片

patch後Dave既follow up

macrumors用戶winterny發現問題根源係一粒叫VRM (voltage regulator module)既chip失效，佢係負責控制適當供電俾成個系統

patch後各方跑分報告

After applying the latest update from Apple, I re-ran the Geekbench build test on the i9. It's slightly faster, but processor frequency stays stable when building (which is comforting).Still technically slower than the i7, but close enough that, practically, it doesn't matter. - John Poole (@jfpoole) July 24, 2018

呢個係mr用戶部i9行好多次Cinebench，patch完再自己分別regulate 65W 同55W個結果

國際牌lm

新os幾時有

想問大家12inch mb 256gb 定13inch mbp 128gb好
普通文書 冇話剪片之類 其實mba都應該夠做但又見大家話唔好買

如果死display(其實佢可能係底板display相關有野死)，的確最理想係拎左隻drive出iMac先再搞
你上次換SSD如果係自己做的話，姐係你識點樣開殼+拆drive

之後有好多option應該點做，為左保險我會建議咁:
1) 搵隻幾十蚊既USB3 to SATA cable/caddy插隻iMac SSD，用USB插MBP做backup
***(2010MBP個USB得2.1未係3.0，會幾慢)
2) 之後再backup MBP你想棄嗰個drive
3) 開MBP蓋直接換舊iMac SSD放入MBP
4) alt-boot試吓直接boot番iMac SSD個OS X

我估有8成機會係work的，2008-2010年代既Mac機同OS X都仲處於穩定同互換性高既年代
我自己試過N次用部Mac Pro 1,1 (2006)既drive slot插HDD/SSD去幫其他MacBook / Mini隻drive救野或者裝OS，之後先插番俾其他機用

應該大概係retina MBP同OS X 10.7左右開始先有唔同年代Mac同品種OS X之間兼容性問題

佢係叫你㩒成個KB左面嗰粒SHIFT佢右面粒掣，你確定你有無㩒啱先
多數係Z掣黎

禁左之後一直卡係到

Thanks 坦巴，我試下再report 俾你聽

等新機啦

想請教下各位巴打，小弟想買部21" imac，下星期蘋果應該有發佈會，上網搵過下未有任何風聲話出新imac，應唔應該等埋佢睇下有無新機出先買？

應該
都唔爭嗰幾日啦

其實想買iMac

Macbook Pro nTB

Macbook Air

Macbook

最好等發佈會後都唔差在

其實而家想買任何Apple product 都應該等到14/9

MacBook Pro 2018 13 inch
i5 256GB SSD 8GB RAM
Disk Speed Test 通常會有幾多?

同埋有冇d 清理RAM/ Storage 改善效能嘅App推介?

新Macbook 有時開蓋唔著 個mon有時變色 可唔可以拎去換

真係貪佢細細部可以攞出街
雖然已經有部mbp可以攞出去用

係咪發布會就有得升級mac os？希望令電量襟用啲

成日覺得今代用到8代U好吸引
但手頭上部2016 13吋都好夠用
其實追機係咪好不智

請問2012 二手 MBp i7 2.6Ghz 256 SSD 16GB Ram 大機 5000蚊抵唔抵買？
本身自己有部2015 13吋 ，不過就咩都無加過最原裝配置，因為我主要用黎做D Photoshop / Sketch Up / Revit 之類，感覺部機好吃力，如果買上面果部O唔Ok因為2012年果部好似舊小小，但配置又高過我本身呢部。因為學生哥所以筆有限，先諗住買二手

2012 retina /非rerina 都唔應該買
部機用左6年la喎大佬
你5000 買黎想用多幾多年？
仲有電又係肯定要換

Clearmgr.exe

唔會不智

13吋黎講 U變四核

KB變正常番

話唔定下一代intel有驚喜

係，真係舊左D，但新版MBP 同樣配置成萬6Up

因為用緊256覺得唔係好夠
心思思想換512

二手2015 macbook 15 i7 2.2 base model 無graphic card 果款。 8500-9500

我想買無tb嘅MacBook pro 但又因為佢粒u同keyboard落唔到手
有冇消息幾時更新無tb版嘅macbook？

好煩惱

唔知買27寸iMac 定 15寸 MBP 好

只考慮基本配置，用黎做文書 加 剪生活片

你筆直幾多先
兩部嘅base model個spec/價錢都差好遠下

其實有無imac嘅新消息？不過我都會等多幾日

想問新機消息嘅可以 email 畀 gay cook 問
記得加句菊花緊

有冇試過暗左 唔比轉輸入法

決定September event都無平價macbook 就即刻去買Mbp13” 2018底配 等唔切

macbook 外置DVD機有冇推介
買左碟想入歌去iTunes， 同埋應該會燒碟交功課

Budget <$500

Mackeeper

用用下boostcamp 黑moon
之後開都開唔返 可以點搞？

利伸 MacBook Pro 2017 15”

用緊呢隻

帶出街同唔帶出街

想問問各位去開邊度買sleeve
有冇心水推介

夠用咪得
其實洗乜一定要追款

Incase 15" ICON Sleeve with Woolenex for MacBook Pro - Thunderbolt 3 Port (USB-C)

tb有間聲稱incase旗艦店平幾十蚊
買唔買好

就係佢地各自bade model既價錢
雖然mbp 貴好多

認真，好大機會係屋企用多
但有機會轉位用
同埋有可能會帶去旅行工作

想問下 除左openvanilla之外
重有咩好似windows 既輸入法？

MACBOOK PRO 2018 個速成係咪有D問題？個關聯成日都係出 “我這你但在他” 呢幾個字

有無解決方法？

你用chrome?

係，WHATSAPP都有呢個問題

Whatsapp app同chrome都唔得
用返web whatsapp 同 safari就無事

PHOTOSHOP都唔得

無得FIX？

出現unplug the accessory using too much power to re-enable usb devices error msg可以點樣fix??

我想問可唔可以將部MBP 2017 13"插MON當佢唔係NOTEBOOK咁用？當係Desktop咁用？會唔會好唔方便？
BTW個KEYBOARD一發光就見到好污糟，有無方法解決？

MBP2017同樣問題

Hyperdrive

點樣解決2018macbookpro15鍵盤無倉頡碼既問題

打慣就得

打開九方但聽講新macbook取消轉數字鍵位
想學下用速成 但無碼應該好難

其實買機嗰時可以訂有碼既KB

有碼都唔見得易
速成同倉頡既拆字同個字碼基本上無直接關係

有無考慮學廣東話拼音？

用大學優惠買 無得揀kb
又唔想為個有碼kb比貴一千去apple買機

讀撚到大學都未撚記倒d碼既擺位
笑左

Ownership 買MacBook Pro 有冇得退貨? 換顏色?

有碼好樣衰

我見過有人用kb保護膜，上面係有埋倉頡碼既，短期內未打熟可以用下

有關係咩師兄？
你笑左洗唔沒笑埋右
笑咗

啱啱睇到有TB版既套 唔該晒師兄

遲多十幾年，衣家堆小學雞+幼稚園雞升大學仲大撚鑊，呢班係又唔識寫字更唔識打字既touch mon世代
我希望到時interfacing進步到有99.9%準確度聲控，甚至有腦波控制之類，如果唔係成代人將會係職場文盲

其實7成以上既hub都係伏
就算隻hub係好野，都可以因為port需求唔同而未必啱你用
所以無人敢答你個問題

例如你個HDMI mon如果係4k就好唔同，多數hub出4k都只有30Hz
個USB3.0 port插HDD係得不過有d hub會好低bandwidth

當然可以，我2001年買部G3 iBook已經可以插mon做desktop replacement
衣家用左USB type-C既MBP係更方便，因為一條線就可以做晒叉電+出mon+USB插KB mouse所有野

唔明你講邊度污糟，光淨係會經透明白膠件透出，如果你見到有污糟野應該係你有好多砂塵攝左入罅，係的話用compressed air吹走

reset SMC先
之後仲見到個error就要確定你邊隻USB device出事，多數係電力問題，chur電多過rating或者低壓漏電、火牛衰老等等

咁買MBP囉
買左iMac就永遠無得拎出去
買MBP就算99%擺響屋企都用得，插mon仲要幾好

有冇巴打知道咩事

有部壞左嘅mbp 15 本身比genius check左報價 之後再去左灣仔電腦城一間舖 check 最後決定返apple整 個電腦舖會唔會特登整爛我其他野

如果7成都係伏
咁呢家用usb c 既巴打咪好慘 比新機錢，仲要比勁多錢買好／試hub

到時連d 秘書都唔識打中文，對家d 文件要我自己打番哂都唔知點bill 個客

上淘寶買個套咪得囉....

真係印左係個腦入面。。。

問題係佢地仲識唔識打倉頡速成

其實衣家已經有好多職場文盲
當初因為懶/貪快唔學倉頡速成、唔係台灣人唔識注音、講廣東話大唔識拼音輸入
淨係識用九方/筆劃之類輸入法，搞到一離開自己裝software既個人電腦/電話就完全唔識打中文

我有時工作上對住d咁既人會好炆
msg又好email又好，中文唔識打，英文grammar又錯一半以上，最仆街係個個都扮大忙人唔肯俾少少時間打多幾隻字，成日要估佢究竟想講咩

新一代普教中 打拼音is ok

係
2016出touch bar嗰時呢個係其中一個最大爭議點

所謂出全port TB3/type-C可以最大化bandwidth potential係事實
不過同時將轉去其他I/O插個責任轉嫁俾三方廠/消費者係一個好大既成本/煩惱
衣家既MBP就好似一個空既工具箱，入面擺咩工具你要自己買自己決定，Apple唔會過問亦唔會幫你搵
一部laptop究竟應唔應該咁樣整係一個可以嘈廿年既課題

你意思兩個「可用」數唔夾?
關於嗰度會將可用加埋最右面管理可以自動del嗰幾GB

係，有時d 客既instruction 係終極1999

如果你已經擺低左仲有咩好驚
(我想講梗係唔撚會，不過唔好講咁盡，講「機會唔大」)

淨係識打筆劃，速成識打嘅，不過好耐未打過

衣家250GB咁細既HDD應該三舊水都唔駛，不過咁細應該好難搵
同埋舊款野一定最多只有USB3.1，甚至係Firewire (我其實仲用緊幾個FW800既250-500GB HDD )

USB type-C係呢幾年既野，有呢個插應該起碼1-2TB起跳
TB3係專業用途，無可能幾舊水買到

SATA係傳輸介面一種，多數係腦內部底板、或者外置碟外殼入面會用
絕大多數HDD都係仲用SATA，因為兩者速度上限夾
SSD有用SATA，不過衣家已經係慢嗰面，要快的話要用PCI基礎既介面，TB3/M.2呢d

放低左幾個鐘比佢check 星期二先再拎返去apple

我想問有冇人用Macbook Pro 15" mid-2015，有獨立GPU M370X，一用會用GPU嘅程式，包括遊戲，CPU同GPU都會好易降頻lag機

講真，如果對間舖無信心，自己又唔識/唔想上深圳搞，咁樣俾番原廠整呢舊錢你就一定要俾，無謂卡響中間

我知啊 所以已經拎返 只係問下意見 因為係琴日擺底

我衣家做野部primary Mac係呢部
無做3D無行games，不過一般其他pro apps有用少量GPU，插外置mon等等，未見過因為咁而降頻

不過以我所知，係咁chur GPU cycles既use case的確好易谷去降頻區域
用風扇底座之類加快散熱效率有少少幫助，不過唔幫到幾多
多數人遇到呢個情況只可以叫佢換第二部機做，尤其係用番desktop避laptop

OS bug

坦巴我想問問點解個容量summary會咁奇怪
同埋圖片我已經揀左最佳化Mac容量，但部mac都將成個圖庫Down落黎

MBA 黎緊出新？

個Photos Library可以有好多其他相片以外既野，如果你有好多片咁當然會仲用多位過相
另外就算淨係相，佢都要用少少位去擺metadata同preview等等

如果你iOS device嗰面已經儲左幾年相，用iCloud sync晒上雲，到衣家mac 度又set做主要library，咁佢會自動用部mac做「總機」

我自己其實無用呢d function (因為我要做專業影相所以晨早用Lightroom)，個behaviour係點

部機本身仲有咁多位
Down哂啲相唔奇

DKLM
apple store 個lg ultrafine 5k mon,
偷偷地加價都得架咩

成本上漲？個人嚟講別無他選，加價都係要食，除非各位手足有更好提議，無任歡迎

之前好似9千6左右?
呢款撚野減價都黎唔切，佢憑咩野加價?
成皮野買到LG 32UK950水貨，Eizo ColorEdge系列 etc喇

LG同DELL 用喺價錢偏貴嘅panel我個人係冇乜信心，因為之前買嘅到嘅實在太失望，eizo係依家唯一除咗蘋果之外興趣大啲嘅，就算假設uk950冇我擔心嘅問題，都係優先考慮行貨 spec係5k 售後服務好啲嘅蘋果(個人係鍾意玻璃面多啲，霧面防反光嘅效果仲差過eizo加個罩，仲要犧牲顯示效果得不償失)，btw lg有冇好似dell嘅上門服務？

LG同Dell的確俾人感覺係中價止步，尤其係Dell近兩三年QC急劇下降

Eizo個問題係一向嗰兩個，出得慢同行價太高

如果一定要行貨要售後，Apple的確俾到信心人，不過記住LG Ultrafine只係寄賣，同你響ARS買支DJI gimbal無分別，Apple無過問過QC，只係有區區一年既有限保
另外Ultrafine本身既鑊起已經唔細，就算唔計已解決既WiFi干擾問題，都有好多interface / OS level既事

光面vs霧面係睇你用途
光面響室內光線完全受控前題下個contrast ratio係好過霧面，所以娛樂用途多數會光面
不過Eizo NEC Viewsonic等等用響pro mon既coating唔同平價mon嗰種，個折射率同色散率都好低
而hood既存在並唔係為左咁，佢係響你有同人share office，頭頂同身旁都一定要開燈既時候減少大角度既反光
而coating係負責處理90度正面
響有要求既color proofing station，係要弱光房 + hood + matte coating + 用家要著灰色衫

mbp 無touch bar 升i7 + 16GB ram 定
有touch bar 乜都唔升好
好煩惱

坦巴，搞掂左啦
插左落去optical drive 度抄走哂d嘢之後再插番落board 嘔番個tm 出黎就解決左

Thanks!

之前喺隔離mon po問過有關mon panel嘅問題發覺根本冇人理/冇人識/睇spec買mon買完就算。（嗰時仲未考慮dell嘅up系列。

以前買mon只係覺得睇spec睇價就掂萬無一失同買pc零件一樣，後來因為睇開嘅測評網站做大咗，越嚟越認真，先發覺種有除咗contract ratio、sRGB
、最大亮度以外delta E都係好重要。但發覺呢樣嘢之前已經幫fd推薦咗一塊lg 5.8-5.6k價位嘅4k mon(2016年)，冇耐我自己都買咗同款，開完箱set好揭一揭說明書，因為始終都係旗艦(貴)價位入面有張出世紙，大致都係qc嘢，而上面有寫delta E，一睇.....E<5(定4.x唔記得，高到仆街 ) ，心寒一寒，有種害咗個fd嘅感覺。

我先醒覺官網上mon嘅spec基本上會隱蔽不利嘅數字，或者寫啲唔寫啲而delta E就係最佳嘅例子，出世紙有寫官網唔寫，但如果冇出世紙，又冇測色器咁點算？就算得最普通嘅RGB都會寫>99或者>=99，個差距幾大？冇人知，再者adobeRGB、DCPI3全部唔寫嘅情況下連最低層次睇spec判斷都判斷唔到優劣。

2017年返香港之前已經睇到dell UP系列發布咗，4k型號性價比好低一開頭網上寫18k hkd 唔知做乜， 13xxx hkd，窮撚暫時都係買1440p用住先， dcpi3、AdobeRGB %都夠高，deltaE細過2，今次夠晒穩陣啦？點知用一排發覺左邊上部分一半偏黃。冇錯，隻dell色係真過塊lg無論局部定平均都係，但係視覺效果大腦都係會優先意識到dell呢塊偏得係明顯啲(塊lg都係有偏呢個係lcd先天問題但程度唔同)，25寸2k嘅ppi亦不如塊27寸4k，個感覺好似零和遊戲dum晒春咁用....直到親眼見到ultrafine，根本冇我塊lg/dell嘅問題 ，三個型號都一樣係lg製造供應panel、一樣都係貴mon，total心寒三次，對呢啲行業龍頭真係冇晒信心

有無巴打知咩事
啱啱入手一年零一個月
放咗喺書台出去食完個飯翻到嚟睇睇下片就發現咁樣
一開始睇都無咁黑 過多五個鐘之後睇又黑多啲
但啲功能又用得喎
天才話喺外力撞過
但呢幾日都係放喺台面用
又無入水又無撞過最近又無拎住佢周圍走
唔好話個tb 成部機連痕都唔多條

你book咗天才bar俾人check過佢覆你話外力？

佢望咗一眼 話呢個喺外力整
摸過吓睇我部機有無花 點知一條痕都無

咁過左保未？
天才肯唔肯整

我用緊部2017年MacBook Pro with Touch Bar，早排有個掣㩒落去每兩三吓先有一吓有反應，最終換咗成個keyboard。

換咗之後，感覺部機重咗，請問係咪因爲新keyboard個mechanism唔同，增加咗重量？

Reddit d 人話拎部 2017 去換 keyboard 之後
Keyboard 無換款，但係塞多咗舊電

咁capacity係咪大咗？續航力提升咗就正喇

咁即係comfirm咗top case維修係的確換2018件俾客，之前2016都用2017top case

無論過唔過保都要叫隻精靈攞部機入去check，精靈check機係正確過程，但係如果佢嘅判斷同初步check機嘅結果有矛盾就要攞入去俾師傅，我部2016嘅喇叭就係最好嘅例子。蘋果就算過保都要服務客戶check機同俾答覆，維唔維修、係咪人為要俾錢係之後嘅事

macbook撚有無推薦既藍芽滑鼠? (原廠以外)
最近淘左2個雜牌，都勁易斷線，可能睇完一條十分鐘youtube片就斷線要閂滑鼠重開再連

同埋仲想問大家有無咁既情況
youtube睇片要等條片播左幾秒先可以fullscreen
如果一開條片就fullscreen，佢會彈番做普通size
次次都要等幾秒，好撚煩
利申：macbook pro 2015

推薦：淘寶以外

Dell出左隻U3219Q mon，個type-C有90W夠叉MBP15"
32" 4K
90W USB-C + DP1.4 + HDMI2.0
DisplayHDR400 cert (95% DCI-P3)
deltaE<=2

用緊Logitech MX Master 2S

The new low-price MacBook may replace the position of the current 12" MacBook. We expect this new model to support the Touch ID but it will not have the Touch Bar.

快啲更新MacBook pro non tb啦

又係得一個port？

mon實在有好多好多需要知既野，當然好似你講，任何廠都有隱瞞短處既傾向，不過詳細列明spec同測試無論宣傳效果同效率上都好大問題，所以你見到既野同你想知既野有落差係好正常既事
咁既情況響任何產品都會發生，一個消費者唔可能專業到咩野都知，而一個宣傳信息亦唔可以所有資料都講晒，越複雜既野就越難，尤其係電子產品，mon呢種係一個modular system，有自己CPU mobo要經出廠cal又有interfacing又有analog interaction，大量生產又有QC良率，又同時間應付專業以至娛樂用途... 所以成件事本質已經係亂

呢個我覺得係現代資訊年代既特質，其實響高水平既商業/廣告，甚至政治/管治層面已經一早需要考慮到呢d野，對普通人黎講可能會少接觸，只係響買mon呢度有少少體現出來罷了
因為市場原因，好多mon款都塞滿features同hard specs，不過個價錢係平過上幾代牌面同spec既款，中間可能有20%原因係真係tech進步，不過另外嗰80%係粗製濫造或者skip晒當年需要成本既地方
你有興趣可以睇吓Sony隻BVM-X300，佢個spec、能力、同價錢，淨睇spec佢未必係其他TV/mon做唔到，不過就係因為經過好嚴格既人手+系統cal完先出廠先做到咁既準蠅度，而賣到咁既價錢仲要有客會覺得值，因為用隻咁既mon去proof片基本上等於慳左唔知值幾多錢既back and forth post-production，或者甚至係避免左潛在會令你蝕錢鑊氣
所以mon響呢個層面上係一件生財工具，可以用收益vs成本去計；但係我提過因為個spectrum咁闊，mon款一路由頂級專業殺到去底級基層市民娛樂，中間有好多唔同既功能同要求重疊，再加上市場因素所以根本係本質已經亂，未必係一間半間廠特登要誤導你先搞到咁

坦巴講嘅嘢令我聯想起初初靠爬文去學嘢揀mon搵到啲幾得意嘅嘢：
篇文話「IPS其實係垃圾」 。雖然大家都知TN、VA、IPS幾隻panel入面IPS肯定係最靚，大約偏文係講lg呢啲龍頭為商業利潤去重點普及推動ips（09-10年），但由於成本效益供應唔到最好嗰批panel，原先嘅ips叫H-IPS，所以依家廣泛普及嘅係等級唔同嘅AH-IPS。
後來咁啱自己揀mon時都見viewsonic有款4k係強調自己用panel係三千分之一先有一塊（冇記錯好似係H-IPS）亦都好似dell嘅up系列咁標榜delta E<2 但售價得dell嘅一半 ，再諗返起自己塊lg4k，嗰時先明白偏文講緊啲乜

所以其實我覺得唔需要咁在意
mon既野除左頂頂班同袋底泥兩個極端之外，中間其實競爭好撚大
姐係話個街賣價格基本上係反映左件野本身既平均質素
對於用途平均無特別既用家，可以隨心買，淨係著眼響好大分別既地方例如尺寸
去到有少少要求，就根據用途*淨係*睇你明白嗰part，
例如: 執相做稿就淨係理出色準蠅，打機就睇response lag Hz
唔好理d根本唔關你事或者唔熟/次要既野，
例如: 打機搵隻144Hz mon仲要理闊唔闊色域+HDR
專業工具因為效能需求而定位越高就越趨向單一功能化，呢樣野同平均用途用家既期望係成反比
例如: 你可以用兩萬蚊買隻Eizo ColorEdge 4K cal mon，佢個response同input lag可以係連玩PS4都慢到不能接受，更唔好講PC game

雙mon走唔甩

無tb 仲要平d，其實真係丁得過

有幾關要過:
1) port情況有幾柒
2) KB改好/用舊款
3) 15w+風扇，定係低w U fanless
4) 定價唔好太狼
5) 底配唔加野唔會太垃圾

上面5樣有3樣唔柒就已經合格

今圼時今日嘅Apple

是但2頂你都要劏雞還神謝主隆恩啦

4同5 應該非常困難
希望1200 usd 256gb ssd + 8gb ram

如果1 2 3 5都OK嘅話
4就應該會好唔OK

咁我相信大把人"STFU take my money"

如果吹開係low cost 應該都係1000－1200 range
如果真係輕左，又多左野玩：p 真係入得過

諗真d，老老實實如果用15w U，有兩port只有一個係TB3的話，KB照舊
其他野垃柒圾我都會收貨
(姐係其實我想要部「nTB更薄版」 )

冇tb又唔用太垃圾嘅u我都應該衝

+1
廢U is fine
但輕+平真係即科水

Mac機用邊個軟件bt好？

用緊微軟隻arc mouse好正

咁咪好正？
換2018
聽聞2018KEYBOARD好好多
BTW MBP 2017好似比之前快無電 有買AC 天才會唔會幫換電？

Keyboard 同底板照樣係 2017

得TOP CASE係2018?

傳聞係咁樣

好似未有人話好好多，但好多人話蝶2唔掂，蝶3至少有變化有好過冇，2016年開始 topcase係會同電池同part所以reddit先講話多咗舊電（應該係2018款多咗舊電？）

唔理你有冇ac 本身換電池就係要俾錢，但舊年美國單嘢之後iPhone 15%損毀就要免費換（應該係保養期內，期外要再問問）而macbook係咪一樣都要再問問

板同topcase係分開，但肯定唔換碟3俾客？

美國咩野

依家蝶2 個問題我真係諗爆頭都唔明：

一開頭係非官方消息話蘋果會承擔維修，同埋有句我好在意，大約意思譯中文係基於用家自行嘗試恢復鍵盤功能嘅damage蘋果都保，依家官方冇呢句

唔換蝶3根本就會重複呢個問題，就算寫明蝶2相關問題維修會免費cover5 年又如何？藍精靈幫班住大西北嘅客俾車錢？時間呢？個維修方案又冇寫明話換蝶3俾客即係點？

iPhone 電池事件 蘋果處理好差，之後搞到好大獲

因為蘋果喺美國俾人告緊
如果換第三代即係提供證據證明第一二代真係有問題

Search過 MBP NO TB有得換
WITH TB就無

有道理

冇得換電池定蝶3？

冇得換電池ONLY

其他唔知
講清楚D先

合埋個mon咁樣待機？

mbp 2018 15吋 256gb 16gb ram
琴日先買 想問其實呢個溫度係咪正常？
sorry 可能買新機太過敏感

the webpage is using significant energy. closing it may improve the responsiveness of your mac
之前都冇
依家成日彈出黎

岩岩買咗macbook pro
點知一入facebook發現有登入紀錄
咁係咪正常？

Chrome黎？有無登入到google

係chrome
登入咗google
個ac唔知邊個黎

ownership?

去keychain access睇吓仲有無其他login account / password紀錄
另外去system profiler度check電full charge cycle
同埋去console check有無舊log

如果係Apple出廠前既test，應該只會power on同run一兩個analysis software，唔會有login過任何野
同埋你一開機有無好似iPhone新機咁，去desktop前有強制登記同開user account嗰個step?

FB?

Safari > preferences > advanced
internet plug-ins: Stop plug-ins to save power

好正常，你呢度直程係偏涼
idle 40-50，light usage 60-70，heavy load 80-99

一般文書用，上下網咁都60起標？唔係咁撚虧丫

如果你用砌PC+open tower既角度去睇，個avg temp的確係好唔樂觀
不過Apple似乎由Core2Duo開始就無再跟嗰個mindset，選擇佢覺得整體hardware components可以承受既load
我一開始都唔慣，不過手上有部2012 Mini，之前每日做stream box上100度大概四個鐘，差唔多連續三年，從來無事到衣家都仲用緊

但係長遠講，尤其係pro向既機我都覺得Apple係預太少heat budget
唔止散熱，係本身TDP(包括power supply)，幾樣野夾埋限限制左Mac機可以有既potential

charge cycle係3
有23 Aug既log係到
係咪即係翻新機
明明係apm間apple買都會咁

有個位數字cycle，同好微量既system log都算正常出廠前test過既痕跡
仲要你係買新品同埋睇住佢開盒? Apple Store原則上唔會有呢d古惑

你呢件事都幾奇妙
我估係你第一次開機登入開acc嗰時，佢會叫你入堆Google acc
又或者係你自己d/l Chrome之後，第一次run Chrome嗰吓
響有Google acc之後嗰個moment，究竟Chrome會同Google server溝通d咩資料，sync d咩落你部Mac係唔太透明
又或者會唔會曾經有同一部你login過同一個Google acc既其他腦，係嗰條友login過facebook，而Google偷偷地記低左IP嗰類野而將你兩個雙連
又或者佢用IP鳩估緊，你可以住hall用公廁WiFi咁幾個人可以同一個public IP
總之今時今日，同親Google有關都好令人懷疑，你個case睇落去Google嫌疑大過Apple

講漏左，正確係:
總之今時今日，同親Google + Facebook有關都好令人懷疑

廢極應該都唔會廢過呢家個mba

有2018ver MacBook M5 level 就科得水

port數目同KB舒適度應該99%會唔夠MBA好

有無人有呢個問題
2018 13" mbp

間唔中delete野都會有呢句野出現
重新開過機就無問題

同埋有時打緊機果時display會出一粒粒彩色雪花咁
係硬件問題定OS問題呢

mojave 個新app store 真心正

頭先買2018mbp15” 個staff話今晚發佈無macbook 喊出黎 好失望

未必，如果公布既野未見街，store人係未需要被brief

不過我本身都預左十月會有另一個Mac自己event
事實上如果今晚有提任何Mac野都唔係好兆頭，咁意味住可能連十月event都無

大設計更改肯定冇，所以獨立event唔會係講MacBook大改，mac產品線上得返mac pro、imac、同mba嘅後繼，mac pro之前官方都話2019提早嘅可能唔大等於得返兩部機，如果imac純update下硬件代數有機會連發佈會都冇。咁樣連埋mba啱啱好塞滿iPhone、ipad pro、apple watch s4塞埋凌晨個event。

除非蘋記打算ipad pro 三代同mac一齊同一個獨立event啦

暫時吹得最似係咁:
今晚: iPhone 三子 + AW s4 + M巾找數 + AirPods無線叉盒版
十月: (Pro/productivity主題) macOS 10.14 + rMB12" + MB(A)13" + Mini(Pro) + iPad Pro [ + Mac Pro鳩up ]

應該都係會分event ga la 唉 又要等到十月

唔通macbook 真係要一等再等

10月先有IPAD？？點解要推遲一個月？慣例？

仲要等到10月？
咁我而家買mba算

咁睇唔開買mba

太多products 唔會一次過出晒。。。
唔係會搶晒focus 唉
同埋岩岩個leak 跟本無mac 既sitemap update 大家可以早d訓了

今晚會唔會有Mojave GM
想升

自己leak晒d product出黎

Double down secrecy

On99 gum

會

二來，本身就有先例、慣例十月ipad

無乜要求 貪佢平+手感幾好

係咪有Unicode Normalization Form C命名嘅檔案

雖然離題，不夠我諗各位手足唔會屌

今次iPhone update如果再唔縮返細個bezel 我真係唔知蘋果點撚算好。

係，的確，攞咗原本16:9上面嘅額頭同下面嘅下巴做mon的確視覺上有好大衝擊，而且新嘅虛擬home制嘅交互邏輯係爽快過用home button，但屌你老母我單手用唔撚到啊 。當初見到部iPhoneX其實冇大過部iPhone7好多，諗住有大mon又有單手操作一石二鳥，但結果係單手用嘅時候因為部機嘅厚度、bezel闊度、mon size根本噤唔到個下巴，mon嘅上半面積唔屈手掌格硬飛個拇指出去根本噤唔到。

醒目嘅會發覺其實有移植返iPhone6 plus個double tap 功能，將成個screen拉落去等單手可以噤到上半部，新玩法係向下掃個home button，但iPhoneX個下巴單手已經難掂到，仲點樣掃到個虛擬home button呢？我只不過想單手拉個control centre落嚟開電筒都九曲十三彎咁，仲難用過上一代，俾錢買難受。

部機用咗4個月，適應晒都係單手操作都係用到殘障人士咁，今次仲要將貴嗰部加大到6.1inch(XR)，平嗰部大機都6.5inch(XS max)，有撚用咩

lihkg都有
THANKS

對自己口音冇要求，就要其他人陪佢一齊冇要求，香港人

imac呢?!

定晒驚，下年先換iPhone 博佢換埋120hz oled落iPhone

十一月有iPad pro update+新Macbook機會即刻大一倍

直情連mac 都無

傻㗎？iMac同iPhone點可能擺同一個發佈會

呢幾日mon 死iMac個page睇下係咪換8th gen牙膏

本身預期
今晚: iPhone 三子 + AW s4 + M巾找數 + AirPods無線叉盒版
結果: iPhone 三子 + AW s4

姐係下半年仲好多野要出
十月: (Pro/productivity主題) macOS 10.14 + rMB12" + MB(A)13" + Mini(Pro) + iPad Pro + M巾找數 + AirPods無線叉盒版 [ + Mac Pro鳩up ]
仲要未計低機會既iMac同iMac Pro update

我雖然係講得衰，不過個原意都係想香港人出去威，事實上佢隻app的確係好，不過就俾嗰樣野轉移左個焦點
佢地一聽到就起晒槓，自己友唔話得，一定要撐，要護短，要扮無事
有呢種心態得罪講句，個結局根本同佢地最憎既強國人唔會有分別

Mac pro真係諗住發佈拖到WWDC，發售拖到2019年尾

以前覺得Mac pro 2013咁樣因為係大改所以多少少突發都冇問題(又乜柒美國本土獨立廠房組裝確實係fancy啲)，依家真係純粹覺得老蘋舞唔撚掂自己Mac 條產品線拖得就拖節奏越嚟越亂

屌你講得衰係一回事，唔俾人講口音核突又係另一回事，呢類人係唔會因為你講得好聽啲就會改變睇法

其實我懷疑專際政權會好喜歡人民有咁樣思維，一聽到對所謂自己族群有負面意見就排擠，唔去諗吓其實有無地方可以大家改進，咁先真正可以出去威，可以收人聲

Mac Pro好難估
原本我諗衰極都會之前WWDC講少少，點知佢地交白卷，所以先出現嗰次搵記者入campus睇pro-workflow既掩眼法
有可以真係帳順推多一年先真係公布spec，仲要佢都講左2019年內先會ship(假設唔再奶野)

仲記唔記得拍片諷刺新加坡拍到坐監個後生仔amous yee？佢由美國移民居監放出嚟又繼續拍片。

其中一條片係喺一個訪談節目入面主持同amous就一啲議題互相交流表達自己立場同意見。佢地其實價值觀差異非常明顯，力架主持俾人感覺似廢中大叔，但雙方都盡可能去表達清晰喺同一件事上面去到乜嘢層次有乜嘢睇法，持不同意見就講不同意見，力架都會覺得amous個睇法係interesting，大家喺釐清意見/講法嘅時候會刨根問底但完全冇惡意或者貶低嘅意思，亦唔會用語言藝術去扭曲對方嘅用詞/意思以便justisfy自己先係絕對正確。

完全係child登仔宇宙大戰同香港社會意見撕裂嘅反面效果 敢問討論區嘅討論意義何在？

見到三款新iPhone個定價，大家都應該對「廉價版MacBook」個定義要有所保留
特登將旗艦版markup到貴一貴，之後出個閹割版平少少就想同人講好值買

蘋果嘅意思係：反正標到咁iPhone銷量有增無減，舊代、舊兩代都係靚機，有降價俾你等於關照咗唔同層面嘅消費者啦？

我係唔受呢套

大學果個macbook優惠就快完 諗緊買左先定等出部新既好

我唔覺得係語氣問題
舊登同兒登比一定粗率市井好多，不過嘈炒當中言之有物
上面嗰句野如果響舊登度回，無心人會覺得好正常唔需要理，有心人會用理據(加粗口)去同你嘈，大家back and forth先有真正既辯論
好多時響連登唔好話出面，就連響呢串Mac post我都懷疑點撚解要咁客氣
有人講係因為年齡層低d，不過我睇未必，感覺直程好似係係(socially) engineered咁
anyway我唔想上綱上線，都係因為上面巴打咁關心post左張cap圖我先回應吓
大家都係講番Mac啦(雖然成個event完全唔撚關Mac事)

你依家想買嘅MacBook價位大學優惠又俾到幾多你先？
pro13/15都update咗大學有優惠當然好啦，冇都冇辦法。如果要等mba嘅取代品根本全部都係未知之數，MacBook retina都仲係7th gen，嚟緊蘋果可以揀復活一部超輕薄13inch Macbook retina 然後12inch降價甚至cut走，亦可以要部13inch唔做超級輕薄咁自然價錢有機會貴有機會平，mba上一次update係2015，喺2015之前已經大大小小三次下調定價，咁到底mba後繼者係企高返定企舊價根本估唔到。

用緊MacBook pro 2015 想轉部新機
2018效能勁啲但貴同個tb無用
2017就相反但個keyboard好伏下
點揀好

你係想換13定15，啲效能你準備嚟做乜task？你原本部2015係13定15？tb應該係指touch bar啦？
又要衡量埋價錢你自己覺得買乜嘢先合理好難答喎。收膠

好似我fd啱啱買2018 13inch touch bar
佢自己睇完spec覺得13with touch bar 同without touch bar個差價佢承受到，加上touch bar送指紋同埋佢自己衡量with touch bar套餐嘅硬件upgrade先夠用(主要係因為ssd大細)。

我其實係建議佢買without tb 2018 13inch一係就二手2017 15inch，再唔係就忍痛再俾多啲上2018 15inch齋要mon大同ssd/ram大，唔好買部13 Touch Bar唔上唔落，佢自己講到明唔怕mon細後悔，亦俾唔落錢買2018 15，到最後我都覺得佢個決定ok嘅

其實如果mbp出返17inch 改一改個內部設計，利用依家個機身、mon外殼設計，反而更加有效利用8th gen效能同埋改善throttle問題，到底當年係因為顧及轉unibody 17inch太厚太重，定純粹冇市場價值所以cut？

同問

咁多位我都係想幫我朋友問吓買大學優惠嘅mbp好定係新嘅mbp好

大學優惠嘅mbp只係8000幾蚊，但係係舊版 (i5 7代u)

我同佢講話買2018 8代u嘅mbp ，但係最平都好似要一萬三千幾，差成五千蚊。

我諗佢都係咁住買嚟晒吓命，同埋用嚟上吓網，一般文書用途，咁嘅情況下係咪買大學優惠嘅mbp好啲？因為5000蚊對於一個大學生嚟講都幾多吓

之前講到好平

原來最平都6500$

哂命就買平得啦

所以我估平價MacBook平極都要$8500
仲要得128GB SSD行core m

你諗佢⋯⋯⋯⋯你係佢腦𥚃面條蟲？

你的朋友就是你

咁搞法部新ipad 可能過7000$

蘋記真係做得出ga
加到上256gb 可能同13 mbp 差唔多價

唔奇
依家10.5 64GB都$5000
新IPad Pro整色整水再配合埋Apple近年愈嚟愈瘋狂嘅加價政策
$6500走唔甩

唔好呀，其他都唔緊要，最驚佢行core M

唔識電腦野 照計無呢類file

我本身個部係13 現家讀緊書 都係做下文書剪下片上網
單純係覺得為左效能同個新keyboard而上Tb 版好不智
我自己都想買without Tb 2018 但又唔知佢幾時先出 所以先苦惱緊

冇睇到，發布會冇講OS升級？

咁取代mba嘅意義去咗邊？

開工用洗撚問人

我唔知用乜不如死咗佢啦

咁如果你覺得效能唔值，就基本上得返一個問題：個ssd你夠唔夠用？唔夠用會唔會諗加錢double個容量？咁如果肯double買有tb會唔會抵玩啲？

2018全部都係蝶3keyboard冇得你揀

你自己要剪片就上網睇下唔同spec嘅情況下剪得有幾快，YouTube大把mbp跑 adobe premiere嘅測試片，再諗諗俾呢個錢買效能值唔值

tb有同冇差4k hkd但係雙核變四核，128gb變256gb仲有touch id，我自己係覺得合理

24/9

好似係我講得唔清楚 我自膠
其實我係鐘意2018嘅kb同效能 但條tb對我黎講無用
學你個句差成4k錢 唔太想硬食
我無理解錯嘅話現家without tb停留左係2017版
得tb版更新左8代u同keyboard
之於個容量我都唔太擔心 我自己會用外置hdd 放片

幾好幾好咁就買冇tb啦，以前我用mba得128gb都用到兩年幾，但係自己就多咗個使用習慣得閒清垃圾，反正冇down game冇down AV，亦唔會export大容量file，都係photoshop用得多，2016年睇發佈會見到講tb 13inch嘅厚度同重量我第一個反應係：屌！MacBook Air嚟嘅屌？
goodluck

睇番置頂嗰個紅藍色對照table啦
最大問題: 2018無出nTB，得2017所以仲係雙核
就算唔理會KB鑊氣，你要由2015提升效能個前題都應該直上2018
之後你又覺得貴或者唔值，去到呢度姐係你唔係用部野搵水，成本效益=0，條數除開姐係undefined
結論我會建議: 當無見過2016-2018既機，繼續用部2015到佢跪低為止
或者到你手鬆到個程度係夠兩皮幾閒錢送俾Apple駛，到時可能已經出左部2020 ARM MB

笑出聲，undefined

又要威又要用蘋閪，最簡單就係經ownership買最平嗰部 (睇你邊間，多數可以買埋12" rMB添)
如果唔想部野太廢，上少少用15W U既2017 nTB唔係唔得
佢唔想俾個差價你逼佢有咩用，部野唔會型左五千，只係勁左五千，兩部野個外型根本一撚樣，對佢黎講=射落海

要到正式出先真係知道Apple會點spin件事
暫時究竟12-13"呢個檔位會點執都係未知數，只有2018 TB出左係封左天花
有一個預計係認為12"rMB會摺，將佢分做12"同14"(左右)兩個只係mon size有分別而部件同級既line，定價同spec係同nTB相約
而同時間MBA唔摺，唔update，再減多100USD俾機構做公廁機

老實講如果萬一可以買到nTB加2018版我實狗衝
個重點係條TB對我黎講係阻訂
再諗諗先 多謝兩份巴打建議

Apple 而家都唔知想點，TB又貴又冇鬼用，但又迫人硬食

點解覺得個tb會阻你？我嘅經驗係冇咗tb先阻我，每個人用後感都唔同，前提係你有長時間用到，未用嘅人好容易齋睇壞嗰面，而新改動根本就冇絕對好處壞處。

同埋人有樣嘢好閪：用耐咗就適應咗妥協咗，就發覺其實根本冇乜大轉變，之前屌到上天嘅都會拋到九霄雲外，而繼續屌嘅其實係從來都冇用多過一日嘅一部分消費者。
最好例子：當年cut走cd-rom、iPhone 6.5大mon、cut走magsafe、cut走headphone jet、touch id廢但係狂屌face id、m字額、屌AW完全冇撚用。其實最冇撚用係廣大群眾，我自己都係之一，但我肯俾錢買用家體驗再去釐清利弊兩面都存在

太厚太重：呢點好肯定關事

定純粹冇市場價值：市場價值唔係無，而係Apple當時直到衣家都好刻意咁推大margin不過同時要夠出貨量
本身17"或者spec爆頂既laptop係好啱大margin呢個嘴型
不過應該因為潛在買家人數真係唔夠，所以成件事只成立一半

而且考慮埋supply chain
例如iPad出Pro其實同17" MBP一樣，應該市場都唔係大
不過佢個大細同部件都睇落似係整普通iPad既生產線已經可以應付，整體變相成本唔會貴好多因為只係普通iPad線順便整埋
反而MBP嗰面因為13"同15"由retina年代已經開始打輕薄，特登分條workstation line尤其仲有SATA drive既係未必化算
就算MBA睇落已經好舊，但係因為當時個設計好cutting edge，所以supply chain係夾到現代MBP(或者應該話rMBP成個設計係由MBA下放)

同一個道理可以睇到點解垃圾筒Mac Pro會由佢唔理(一條自閉生產線)
同埋12"rMB係點成型(成個approach根本係整iPhone iPad既方法，用塊好細既底板吹漲去laptop size)

係咪10月有新MBA

你係可以揀唔要touch bar然後獨立upgrade 其他硬件，如果純粹覺得15寸點解冇冇touch bar版揀覺得好智障，不如企係商家嘅角度諗下點解仲要再整多部冇touch bar然後平個一千幾百賣街？

巴打你自己噤一噤官網個spec 冇touch bar 13寸改做16gb ram 2.5ghz雙核 256gb ssd係出15388hkd

而15寸一開波 core i7 6核(或者係16/17年嘅4核八線程) 16gb ram 256gb ssd 18988hkd

等於個定價差價係3.6k，仲換咗mon俾你，退一百步假設你覺得用咗一段時間touch bar都係冇以前噤噤制好用，咁個touch id都係要計喺呢個差價入面掛？3.6k港紙買呢堆嘢真係有咁難為顧客咩？

大機會但冇絕對，呢類問題同問打唔大八號、返工前落唔落波有乜分別？

大佬！唔該同果位講⋯⋯

我夠用有突

一定有

我話既

賣3000

坦巴點睇用依家mbp個設計去復活17inch？17inch企返喺21k-23k hkd左右 然後15inch適當下調少少去減少定位overlap，反而有希望俾硬件放肆啲。反正大牛龜賣兩萬幾三萬起跳嘅gaming laptop先例數不勝數，而razer同垃圾微軟就係睇到apple開拓出嚟嘅市場差唔多二十年先出手，20k hkd定價塞到粒移動版gtx 1060入去同時保持體積厚度(重量就唔敢奢望 )，可以同對手睇齊又做一次「spec嘅”偽”躍進」提高成條15inch product line嘅市場競爭力，我諗咁樣對比當年嘅17inch反而更為吃香

係咪先？我出夠3皮 到時出嚟俾十部新macbook我，你有貨時我有貨啊哥哥

3000USD

我話架

TC未批喎

我唔撚知
一方面作為永久Mac OS用家有主觀願望，就好似你咁狂FF
另一方面純以留意tech界既業餘吹水評論去睇，就會覺得Apple智鳩障
再一方面係拉後一步，去用批判商界同現代消費社會去睇，就成件事好合理

Apple作為一間好搵到水不過又要扮有社會責任既撚屌公司，究竟打算響上面幾個特質之中點去定位，係一件好dynamic既事
同埋自從Job爺死撚左之後，無左一個雞頭去帶成班友個焦點係好易會模糊晒

無論係未找數既新Mac Pro，同埋衣家成舊屎咁既MBP line up，我都feel到好似有太多唔同決策人做決定咁

單純係我自己用唔到啲功能 我想要返實體鍵

繼續用2015囉
problem solved

係覺得有啲重想換部輕啲 同埋個touch pad大啲

你其實響度兜撚緊圈呀老細，仲要我地一齊陪
你不如一炮過list晒你想要既野，同埋一個budget上限
整完之後睇落衣家根本無一部MB係fit，咁就等
等到新嗰款出左之後再睇list，唔啱list先再講

前幾日郭明錤出report嗰度都估部野唔會有touch bar不過有touch ID
trackpad無提不過應該唔會同2015MBP一樣大，可以係2015同2016中間
仲要個價價極有個譜，一定唔係2018TB個級，最多係2017nTB咁
如果用15w四核的話咁同2015 13"比一定有效能提升

想問下你哋有冇買apple care？
諗住買mbp 2018 13” base model
起碼用4年到大學畢業

諗唔到理由唔買，除非你係兩年保嗰啲地區先會有second thought

問Microsoft

我無耐前都買咗部iMac
有買apple care

可以
因為Ownership 冇單賣care先買唔到，唔係唔可以分開買

macbook真係好正
其他牌子notebook用落睇落都冇macbook咁好

想問下巴打們會唔會幫個蘋果logo貼貼紙
怕生銹

Sor鳩 現家決定跟你地建議 等到10月睇下佢更唔更新先
到時如果唔更新就買2017

啱啱訂咗部mbp 13 TB 512gb
啱啱先覺storage好似買得太大
同埋有啲驚條bar唔襟用同易壞
第一個買mac

係，咁做應該最明智
同埋我諗真d，個問題根源係響Apple本身，佢地出到d新款唔係雞鳩肋，就係閹割版，甚至鑊氣黑過屎，總之就係無一部正統既2015後繼機

老老實實我覺得佢有心 好多人都唔想用touch bar
佢現家更新左TB系列 改強左個效能同Keyboard
啲人焗住要買touch bar版 變相令nTB個吸引力低左
唔知由幾時開始就係咁仆街 啲定位奇撚怪怪

而家真係麻煩, 本身諗住等睇新mba 出再決定買ownership 15" 定mba好.
而家要最快10月先會有new mba,到時ownership 都完咗啦, 教育價買13" 16GB 都15k, 加多1k就可以買ownership 15".

但你預一定無ownership咁平囉

想問下update左mojave之後adblock好似唔work 我係app store down過啲adblock但係一係chur cpu chur得好盡，一係就偷資料（之後比人踢爆下左架）。 你地依家用緊邊隻adblock?

想問下有無人部機試過sleep左之後一直黑mon開唔到機？可以點解決？撳左開機制但一直黑mon無反應，插左火牛，但係火牛外殼無發熱似叉唔到電，但試過叉我部nexus又叉到喎

無端端一睡不醒 用緊：mbp tb 2016 15"

真心？

暫時試下入recovery睇睇個mon有冇嘢出，應該唔係壞mon掛

驚嚟都多餘

macbook最緊要就唔好加任何野上去

好多人都鍾意癡滿自己部MacBook+唔用殼個人喜好姐
重點係點樣得出生鏽呢個結論

Mbp係咪要另外買個usb adapter

如果你唔係用 type c嘅頭就要

好頭痕 本來想買部18年 13"
但發覺加ram同cpu之後出黎個教育價
加幾舊就可以係ownership 到買到部15"
依家都唔知買邊部好

有無消息mba幾時update
會唔會有4 cores option

15

我覺得13”cpu還好 但接受唔到8gb ram 最尾買15”

想入手mbp 15'
但10月會出新款？咁樣而家買好似有啲蠢

尋晚擺左係本書上面，今朝開到，唔知係咪附近有d嘢干擾到佢detect個開閂蓋，搞到無反應，今朝起身又無事，尋晚嚇死我

mbp啱啱先update完咋喎

10月如果出新款都應該輪到MacBook/iMac先啦

心郁想轉會唔係太清楚 如果短期內唔會出新款嘅應該今個月會入手15吋

等埋十月event 先啦

等下等下9gen都出喇

差一個月唔係唔等埋啊
4個星期眨下眼就過
係咪咁急切先

我10月尾有轉攝影旅行 想買埋部mac帶去啫主要係
而家部alien打咗柴 同埋好撚重

做攝影就依家買Pro啦
嚟緊嗰幾部「平嘢」唔會好得過依家部Pro

就快忍唔住走去買15" basic model 算

Ownership Applecare係平啲
你之後再係Apple store 買翻係正價

好 thx

你係去一次旅行定係打算成日去旅行帶MBP?
好多人買左15"之後周圍拎，好後悔無揀13"

otherwise 15"係全面地值過13"

響有得經ownership買前題下，而同時有需要多RAM同CPU，幾乎係無理由走出去買BTO13"
除非你極度重視portability，姐係我上個回覆佢會帶去旅行個case

琴日無出，所以最大可能係慣例既十月Mac機獨立event出
就算無event，生產線相關既資料流出都指向2018年內出

我自己預佢地會用15w 四核，呢隻chip同時係MBA亦係13"nTB既後繼chip

不過呢個係未知之數，佢地有另一個可能係純粹出兩部rMB，一樣用個位數字watt U，fanless，只係12"之外加個14"

4核會唔會天價 而家成條line得2018mbp有4核

我諗如果你個環境潮濕到連鋁殼都生到鏽的話，咁你更需要驚既係部機內部究竟可以有幾多年/月命
(唔好撚on9啦大佬痴貼紙防鏽，仲要講緊粒裝飾用brand logo)

咁就ownership 15"囉
如果你覺得13"雞肋，咁到時部MBA只會更雞

都係嗰句，有ownership唔洗盡佢其實好蝕桌

其實13"個spec 我係ok,只係想要16gb ram 先逼住上15"(係ownership)
如果有mba 15w u 升到16gb ram 我都應該夠

平時去旅行都會帶
我而家部notebook 17吋
轉13'會好撚唔爽

你用開dell 17"的話，咁2018 15"對你會係air咁感覺

好想買ipad mini 4

我部alien重撚到啞鈴咁 但都揹咗4年幾

電子垃圾

毅力可嘉

好痴線嘅scenario

有無人等緊新mba
有無人講下嚟緊mba同rmb定位會係點 performance wise/portability wise
mba係咪都係會轉butterfly

除左佢1000－1200 usd 同埋有retina
無野係肯定

好撚難估，你追吓post都會見到d料好似個個星期都變
目前確定或者好大機會：
retina mon (改design都唔用實在會太過分)
無touch bar有touch ID (好高命中率既分析師咁講)
價錢係1000-1200USD (幾個sources圍埋個range)
好大機會用Whiskey Lake 15w (Intel出款個timing match Apple拖既時間)

淨係望佢有4核+retina 其他嘢我唔在乎 買嚟返學
唔想比成皮嘢買考古嘢 2018mbp又太貴

Whiskey係四核，不過用好低base clock去行
整體效能響普通文書娛樂會幾夠
不過唔好expect有28w以上u個同級multithread效能
另外Apple多數會用薄殻，可以預個散熱效率唔會好，變相=減效能

Whiskey lake i3仲係2c4t

想問下邊到多MACBOOK 貼紙賣
唔想淘寶

建議各位手足check一check清楚MacBook 個mon 特別係2016年
我部15inch 已經換過一次mon前排發現都仲係有類似塵嘅微細灰色點(唔似死點，似異物)，頭先發覺原來仲有粒.....

換mon前係有俾精靈發現有異物，所以前前後後三粒

請問有冇各位升咗mojave beta 11 既使用者，我想問下點解升完後個system preference page 同safari 好似慢咗咁？

我想買部輕巧既翻學用 所以考慮買MacBook 但個市場望落好似好少人用 無乜review可以參考 我睇完官方intro就覺得係粒cpu同得一個port比較唔方便
想問下巴打們有咩建議

係
不過i3個base clock高過i5 i7，而turbo potential i7高好多
Windows嗰面其實一路都有case係同一代laptop / netbook會放同die不過唔同core/threads既U

部機攞上華風諗住換mon，因有黑點，好肯定人為冇可能做到

琴日打黎話部機底板有水氣當人為，fine，工作出入泠房實有機會

係咪剩換mon唔得呢？仲屈我AC唔保，一换全部換

其實i5 u 系 cpu 都幾勁，照睇數字
但唔知apple 佢base model 係咩U, 到時又唔知要加幾多錢upgrade 上去，可能得Y系U

而家多數估
Macbook後繼用amber
Mbp ntb 後繼機用whiskey

i9 9900k行bench流出
8核16線，xeon級multithread威力
唔知擺入iMac 5k個chassis唔改thermals會唔會爆炸

Mbp 13 ntb同tb 性能差得遠唔遠？
利申唔太鐘意條touch bar

咪就係CPU差兩個核
另外理論上tb個kb唔會再入塵

10月event有iMac消息嘅機會係咪唔係好大

一定有 等多2星期應該有invitation

都一定加價
IPhone加到咁撚離譜，留名imac21吋底配已經13888，賣你8GB ram 256 SSD，一般4Core

加價都預咗，係想睇吓佢會點改法

依家都係諗緊Macbook Pro駁mon定係iMac（我知用途唔太同）

8>16加千5
256>512千5
4>6Core 2千

厲害了我的imac

等新IPAD

大學優惠去到十月十五，都唔知等唔等得切

2016年部新macbook pro都係十月中先出 果一年個ownership都一樣包埋

個ownership都會包新機 我以為set死左佢一開始個spec就係咁

新型號轉機安排

客戶於電腦優惠計畫期間推出新型號，將提供以下之新型號保障及安排。（注意：新型號之貨期亦會有所延遲）

情景 (1)
客戶訂購後，但於客戶取貨日期前
購買新型號並享有折扣保障。客人需補回差價（如價錢比原有型號低，退回現金差價）或
依舊領取原有型號並享有機價５％之補償
情景 (2)
客戶已取貨超過7日或以上 ，折扣保障則不適用

如新型號的建議零價有所更改，將提供欲下之安排：
新型號將享有相同的折扣優惠
如新型號的建議零價比舊型號高，客戶可選擇取消訂單及安排全數退款，或補回當中的差價以訂購新型號。
如新型號的建議零價比舊型號低，當中的差價將以現金回贈予客戶。

差果少少算啦

中大去到10月31

如果大家需要可以幫手買

大部分都係9月尾完個ownership program,點等

你地用safari定chrome多？

chrome

如果真係有就爽啦

中大撚可以幫手 我都係賺少少積分 有興趣再傾

Dbrand bottom skin係咪都會影響散熱
係嘅話買面算

想問下有冇人既mpb 2018開機好慢？
我指平時用完就咁合埋佢 打返開要得幾秒先有野出
我記得以前用mba一打開mon佢就即刻彈出黎
想問下有冇巴打知道係咩問題

話唔會既你信唔信?
其實面嗰塊都會，只係無咁大阻礙

2016 果部有時會唔著 著都有時delay 好耐先有畫面
2018 15吋秒開 個lid 未拉到頂mon 已著

今朝訓醒 打開部機直頭要等5秒先著 點解會咁

我都會

幾年前部mba都冇咁慢

你地係咪有開File Vault encryption，and / or 有用Touch ID?

打開mon要等陣先識著番係部機入左deep sleep mode

而家macbook sleep mode有兩種
簡單啲黎講合埋mon先會入Standby Mode
呢段期間打番開好快就著番 合埋起過30min（睇你set幾耐）入deep sleep mode
呢個mode會將硬盤休眠埋 慳更多電

另外好似如果一直連接藍芽 就算合左mon都唔會入deep sleep mode

原來係咁 今次真係長知識

你地講我先記得有deep sleep呢個feature
我其實一開始有已經會熄晒相關settings，因為我根本日日用唔需要佢慳sleep電，反而我好需要部Mac即wake即用
(我唔介意打開部機得番30%電，但係介意響個客面前打開要一齊等到2046)

apple一日唔fix keyboard易壞嘅問題，真係冇意慾換機

有ipad
想買埋mbp
要13inch 512gb定 15inch 256gb好

用緊MacBook pro 13” w/tb 想買個type c hubs同type c轉去sata/nvme ssd既盒
有冇咩好推介

2018版唔係fix左咩

見佢外形設計差唔多，我就唔多放心

2018 kb無問題喎

有無人試過mbp 開機個時個mon雪花左一下 先顯示番log in 入密嗎個度？同埋睇睇youtube忽然「沙」一聲 請問係邊度出問題？

買左一個月都無

小弟做左好多資料搜集同爬文

最後買左新個部mbp 15吋 下星期有貨

想問下如果想出去買d配件邊到最多 ？

最需要應該係買USB-C轉平時既usb頭

會唔會有d係有齊usb hdmi 上網port線咁多合一架 ？

因為我見apple個d 一係轉4 USB 一係就分開一個個

如果係speaker crackling
最新 OS update有機會solve到

配件最多選擇係高登，有貴有平(尤其係出面特賣場d淘寶野)

幾合一既hub仔 / dock當然有，不過呢個post都討論過唔易建議，因為太多可能既port組合，需要因人而異，同埋好質素參差
HDMI記住要睇你個mon係咪4k60Hz/HDR或以上，係的話一般hub唔夠做
有埋LAN port既多數都唔足速
你要考慮/research吓有無需要上去用要插火牛既dock，如果你真係咁必要有晒嗰堆I/O

Apple嗰隻係伏中伏，你可以當無見過
如果只係需要一個個1 to 1既type-C to A賓州仔，唔需要同Apple買，出面好似十幾廿蚊有一條

2018只係出左一陣好難咁快下斷言
只可以話，起碼2016-17最大伏既入塵炒key問題似乎係因為加左膠膜而阻止到
不過個設計本質上既厚度，fault tolerance等等都改變不大
而且最on9既top case一體化設計都仲響度
長遠黎講呢個做法係對用家一個負擔，就算你有買AppleCare都只係三年全保，可以想像到第四年開始呢部機就會好易因為KB/trackpad/電是旦一樣死而拖累成個top case

一件過TB3呢種?
如果唔想咁大budbet，求其分開兩個type-C買都夠做

睇你想唔想成日帶部MBP周圍去
如果唔會，就15"因為13"同iPad重疊位比較多

Hubs係想買好似hyper個種插2個type c位既dongle
Ssd盒係普通外置盒但想行3.1gen2 standard 既盒

hub仔自己解決，傾到2046都未必啱你用

SSD嗰度你已經手揸幾條想轉黎轉去?
定係想插兩隻以上玩RAID? (要擺枱插牛)
如果唔係不如直接買隻Samsung T5

部iMac 個mon 出現左垂直線
係咪要親自抬部機去Genius Bar 整？

上網搵唔到係十月頭定尾會發佈新機
想買部imac又唔知佢會唔會出新

雪花mon情況同你完全一樣 買左一年到
不過見部機冇其他問題我就冇理佢

用imac保平安

iMac可以上門
打hotline搵人講咩事先，佢會先遙距同你搞搞

無固定，不過多數十月廿幾號做event
iMac出新個機會好難講，雖然Intel有新U啱用，不過Apple自己響Mac desktop方面條line up正處於整理期，唔排除因為Mac Pro / Mini出新加上iMac Pro既存在而令到普通iMac會被拖

完全唔記得咗萬年mac mini

我見2016年都係10月尾出，估佢今年應該都係的話仲要等多成個月
想問下如果佢出咗新imac，舊貨會唔會減價

好似要買Apple care

直接停產，因為新機係唔會加價而舊機冇價位擺，除非新機大改定價加咗，要留舊型號頂住其中一個價位，好似2015 MacBook pro 15inch咁樣，但iMac除咗好大嘅內外update基本上都難咁樣玩

但係佢出新機嘅同時(如果有)都仲有一堆舊貨未清，堆舊貨佢係減價促銷定係由佢慢慢清(照計唔減價無人會買舊貨？)

係，一係頭一年跟機保
再唔係就買AC加到三年，咁樣先有上門服務

如果過左保，就算你抬去store，佢會照檢查之後都會quote

Apple之所以咁撚有錢係因為佢地十鳩幾年前已經做到瑰倉存，姐係整得出廠既機都係肯定有單先整
自己響廠淨番既多數係parts俾以後既support，或者好少情況係出新款都仲用舊parts

而好似最近iPhone X咁，出Xs就摺X
Apple自己旗下store不成文/不宣傳減幾舊水賣，應該幾日內會無晒
出面已經買左現貨而自己有倉存既大舖/三方authorized reseller如果到呢一分鐘都仲有成手貨咁佢應該可以隨便點賣都得

iMac個情況響香港因為今時今日已經好少人買，出面好少有舖存
另外多數有少少要求既人都會BTO加CPU改drive，淨係Apple自己經online store先可以咁做，出面舖拎既貨多數係無咁多人想要既標配

會直接喺官網cut走，邏輯上係買唔到，一下大學優惠嗰啲俾人話清機唔知係咪真，一係就當維修換機(refurbrished)/零件俾返客掛，反正蘋果只有減價繼續賣冇減價促銷，繼續賣嘅話就唔係促銷

屌打錯，「零倉存」/ 「零庫存」

即係話如果想要高啲嘅spec的話就只有online買

頂未打完就出咗
而佢廠就係跟order砌模型咁出部機俾你？而唔會積存現貨喺度？

緊有少量嘅存貨都係官網上面default幫你揀好嗰啲，換句話說即係有任何更改upgrade嘅都係落order先會喺廠砌俾客再出貨

咁十月份有新機出，清走啲舊機都唔奇啦

問題係蘋果重來唔會因為之後有新機出，喺新機前夕就減價，呢個清機方法已經係最大路簡單，蘋果都唔做，所以唔好諗太多，啱就買唔啱唔好買

唔會
一間世上最賺錢既公司就係要響呢d位度賺 (或者應該講唔響坐舊貨蝕)
佢地只係未公布俾我地知幾時有新iMac，佢地自己當然好清楚timing
負責管supply chain既人就要睇季度/地區/市場因素夾好一條數，指明臨近換款之前舊款既部件同砌成品進度應該有幾多

「今天業人人士在微博稱：蘋果在2016年賣掉了價值1913億美元的iPhone、iPad和iMac，占總營收的84%。這一年蘋果帳上的庫存只有2.17億美元，幾乎等於所有產品全部賣光，蘋果的獲利完全不受庫存跌價影響。」

去到換左款之後都仲劈價求售既係好撚on9咁入多左貨既三方商，而且佢地多數一早已經被暗示timing

明白，所以根本唔需要理佢出唔出新機，佢都唔會出新而減價，都係學上面巴打講啱就買唔啱就唔買

升咗Mojave gm嘅巴絲，啲中文正常返未？

啱啱返發現Hong Kong Chinese (traditional) localisation has been added to macOS Mojave

佢呢句唔通係講緊「Time Machine」變「時光機」，「Handoff」變「接手」呢啲

iOS嗰面行先左
「雲碟」

仆街早知唔更新safari 我啲外掛無晒

中國式命名味道濃厚

話熄addon 點知de 埋

唉屌 有冇得downgrade 返

downgrade你啲addon就會返嚟咩？去down返咪得囉

Down返都用唔到 佢話只可以用apps store有個啲

lol 蘋果又一刀切

有無試吓system pref > security > general > allow apps downloaded from > anywhere

tank巴 唔見喎，定我噤錯？

新版safari好似有bug會搞到沒有回應

試吓，不過我其實唔肯定係咪關事

SET完都係一樣 真係好ON9

我想問吓macbook 上storage 入面嘅iCloud Drive 嘅容量係點黎，因為我冇upgrade 過icloud storage plan，理論上得5gb，但佢顯示有成10.XX GB 嘅用量。
同埋"purgeable" 又係咩黎？邊度可以delete ？

以前一直開著自動關閉鍵盤背光都冇問題
部macboo死左機重開之後 觸控板隔一段時間唔操作再次操作就會延遲卡頓
有冇巴打都係咁 點解決

hmm睇黎都幾大件事，唔係新OS有bug，係Apple響新OS因為重開新Mac AppStore同要加強security幾個因素而要閹/強制管埋extensions

有暫時既解決方法，不過好撚柒煩吓:

點解update左mojave之後application

有無得整走佢？

safari是不是不support ad block？
原本用緊adblock plus，但今日突然update後，出現block唔到部分廣告

有冇知有咩方法可以阻部mbp with TB 13 overheat

雖然唔係急住用 但都好想快啲有MBA/Macbook消息 再係咁等落去真係想買13”MBP

Same here
但買17版用返7代U條氣又唔順，買18版又要硬食個冇鬼用嘅TB俾多幾千銀，搞到人好心理不平衡

13唔係話冇throttle問題咩

有冇巴打想買mbp ownership 機
我買咗部mbp 13" wtb 256gb 連apple care
而家後悔 有冇巴打咁啱想買一樣嘅spec
12638＋1468=14106

利申未拎機 部機全新 可以一齊去拎機

後悔乜？

有冇巴打試過用apple隻29w牛叉過2016／17／18 13吋 MacBook Pro？
apple官網關於29w牛既相容就冇話得既
（29w 牛係14.5V==2A(USB PD) 同埋5.2V==2.4A）

事緣係我今日會拎iphone xs max，而家用緊部16年 13台 macbook pro
原先既plan係買多隻61w牛
咁就可以公司屋企各一隻macbook牛，唔洗拎黎拎去之剩又可以係屋企快叉到iphone

但係尋日係另一個post又見29w牛賣緊200樓下，同時隻61w牛要成548
搞到我有d心郁

啱啱轉會用MAC
想問下大家買MACBOOK係咪都會買CARE

唔怕隻29w叉唔到部Macbook？btw邊度嘅po？

人買你就買？咁apple ware個意義喺邊？

就係唔肯定，所以先未決定到
如果唔full load（就咁上下網睇下片） 電池唔扣既話，我應該就唔洗考慮直接買隻29w放屋企

邊個post唔記得啦

我覺得今時今日只有想加15"用既87w牛先值得買Apple原裝
要60w叉13"同埋18w或以下叉iDevices有太多好d既副廠選擇
尤其係你已經浪費緊一個220v電插，點解唔起碼出多幾個USB分開voltage用
衣家有好多combo，可以有兩個type-C PD 20v+，另外幾個有Quickcharge既type-C俾Android嗰面

主要我係想知係咪大家都會用到需要去維修

同買保險一樣
你唔需要佢嗰時就係掉錢落海
到你需要佢嗰時就救命
你可以當係一種對賭，賭你第二至第三年內有無大鑊硬件問題，而過保維修個報價只要貴過你AC個二千蚊內既價錢，你就賭嬴

到底有新Mac Mini未

佢呢部底配其實好唔抵用，有pro既基本spec不過RAM同SSD都咁少
除左加care之後都仲平過出面價之外無咩好地方(同埋根本全部經ownership買都係)
不過我估好快會有人要

睇用途，用到咁上下咩機都會OH，更何況係近代MBP
簡單講係「無方法可以阻」，只可以用旁門左道幫少少(幾%)
都係嗰句，要有極限熱效真係唔好用Apple野

唔撚好急
根本出就出硬，而且一定係聖誕前出貨
價錢又一定平過2018TB

問蘋果

Mark Gurman (Bloomberg)同John Gruber都有風，係爭郭明錤未響supply chain出聲
我估就算唔係2018年內出貨，都會響十月event詳細公布

有埋thunderbolt3就萬事俱備

最好就DP+HDMI+TB3+USB-A 乜port都有

唔該坦克巴打
我目標係放自己間房叉macbook pro 13吋 ＋ iphone xs max，屋企入面其它機唔會係我間房叉電。
我見大部份既副廠charger都係一個type c ＋幾個type a，而macbook同埋iphone既快叉都要用type c
所以先諗住買原廠

我再做下功課，搵下d兩個type c 60w＋既副廠charger先啦都係

買完AC即刻擲部機落地即刻攞去整咪用到囉

全部凈係得Type C同 Thunderbolt 3

呢隻都幾啱你嘴型
不過價錢都好貴吓
有兩個Type-C PD而其中一個有60w唔算普遍

Apple多多少少因為29w嗰隻discontinue左，30w嗰隻要出咁出面29w先清貨
得一個port實用性雖然有限，不過假假地都係原廠野只係兩舊水都ok
唯一一個柒位係唔夠w叉你13"，或者你可以淨買佢黎專叉iPhone XS (加L to C cable)
13"用番跟機61w嗰個，分開插

有架

今晚我叫周老板送部比你

一用safari 睇片就窒到睇唔到
唔想轉browser可以點解決

利伸:mbp 2016

Mbp 2018都有呢個問題 一睇youtube full screen條片就會不斷上下Choi 聲無事 唔知可以點fix

2016 youtube 正常

想問下做開design 要用AI,PS個啲, 13"應該買邊部好, 電腦白癡真係唔係好識分2核同4核分別 係咪都係11K同15K之間選擇？
p.s.用緊2013late 16GB RAM好夠用

有冇巴打用緊2018 MacBook Pro 13”？

本身用緊2017 15”，今年買左部2018 13” tb俾女朋友，跟手買左個Verbatim嘅Duo USB-C Hub俾佢，點知發覺插唔入，但我果部就一插即入，唔知係兩個窿位間距唔同左，定係個窿緊左，因為就算我插差電線，都feel到佢部2018同我果部2017唔同手感，google又搵唔到有人討論，有冇巴打知點解

肯定唔係緊咗，因為就算改緊咗都插得入，tpye C係鬆撚到仆街，2016機 買咗隻八舊水呢隻設計嘅port郁少少即刻冇電到

MAC 真係靜到
比iphone aw 搶晒風頭

希望下代MBP改撚左個垃圾散熱佢
班Engineer做下野啦好野
今年Mbp點買得落手

終於落訂買2018 MBP 15”💸
希望生生性性唔好咁快壞

apple 再勁都好難突破物理效應
aw咁收得 下年d資源一定比晒aw

嘩正，等咗咁耐
終於可以換新款

睇依家走勢，mbp出新應該會比依家更西，
可能直接換全touch keyboard,
或者15"放張勁顯示卡落去等佢再熱d,
headphone jack就拎走佢叫你買ear pod,
諗起都想狗衝

我講緊apple watch

我見上面講緊mbp, 廢事碌返上去搵咪直接回你果個

有冇人嘅 2015 macbook pro 過夜會自己reboot
一星期起碼2次，起身佢話有issus reboot 咗之類，明明永遠唔熄機，好煩

btw mojave gm 出咗未？想裝gm 玩住先，星期一出正式可以直接轉正式版?

出咗，唔可以
因為內容一樣

咁我delete 咗profile 之後可以直接更新普通用戶版？
唔該哂

如果呢個真係final gm (=正式版)
del profile 之後就唔洗update, restart 一次之後就唔會收到beta update

只會收到下一版正式版

全touch keyboard冇春用喎

okay, 唔該哂你
我可以狗衝了

如果真係出全touch keyboard 比狗屌啦
呢樣野真係完全唔會接受

教育版驗證係咪最早都要星期一先有人開工做野？

宜家個keyboard 同打touch keyboarders 有咩分別 薄到都唔知有冇撳到 不如出個touch keyboarders 撳咗就震下可能仲好 加埋touch keyboarders 冇得入塵

其實我自己覺得2016版打後啲keyboard好好撳

到時出左咪又係有人狗衝

apple: 無keyboard咪唔會壞keyboard, 感恩啦

其實全touch keyboard係打唔到字，已經有機出咗，真係唔係狗唔狗衝嘅問題，如果蘋果咁樣整部laptop只係承認自己係弱智加否認晒咁多年做產品嘅經驗

我對佢地有信心 根本依家做產品班友都唔理用家既

其實用12.9" iPad Pro打字就知會係點
就算本身用普通KB可以盲打既人，用touch KB都要望撚住，因為無晒tactile feedback，同埋key與key之間邊緣俾神經知道究竟隻手指去左邊，而呢一連串既動作仲要係唔經大腦係頸椎以下既反射

響iPad用virtual KB個立場唔同，因為screen就係本體，只係響你一路望開既地方in your face擺個visual KB，所以成件事係成立
如果laptop唔改變form factor，無論係KB定係個mon本身加touch都只可以係附加功能，唔可以係本身轉晒touch，否則會係一個compromise

(做咩要隱藏 )
睇吓你係咪唔好彩中撚左Bridge OS error
係既話最好換機

既然你部2013「好夠用」，咁做咩要換先?

如果買，13"只要係揀2018 TB的話根本得一「款」
可以config既都只係揀i5 vs i7，幾多RAM，幾大SSD

2017/16我會建議絕不考慮，無論四核雙核緊唔緊要，佢有其他暗病

升咗mac os beta
等正式版出就去Apple store check 下先

2018 15" 更新完safari 12之後成日睇youtube都會咁
refresh好多次先會睇到片 有無人知點解決？

今晚係咪有得update了

幾時先有新機資料偷跑

有無巴打玩開用外置harddisk做主disk
而家用緊2013 imac 27" ,

最近多左隻m. 2 嘅ssd ,而家買左個外接盒用黎裝os.

但問題黎啦， 而家裝完之後 摸落個盒好似會好熱，就算sleep mode都仲有小小暖暖地， 咁樣會唔會好快死？

因為部2013比屋企人拎左去用
如果14K個部再加強8gb Ram應該就差不多？不過我2013個部係512SSD

Macbook幾時出新機

兄台中六合彩之日便是MacBook uodate之時

我都係用緊2013 27
前幾個月行usb sata ssd又唔覺熱
最尾上個月自己拆機換左隻ssd入去
快勁多

打去問 gay cook

thats why 呢個版無咩人討論 有幾多人真係咁heavily 需要電腦啊呢個世代

我覺得唔係hea唔heavy嘅問題，唔係每一個人都長期接觸硬件資訊同價格去建立一啲價值觀，就算係使用習慣開始heavy，都唔係每個人準備好咁認真去咁深入探討，有啲人鍾意答案簡單啲唔好太複雜齋yes no，有啲人直頭伸手黨，睇下出面嗰位係咁開po撚晒成個台嘅巴打就係人版

想請教一下大家執相嘅流程係點？d raw相同埋成品點樣保存法？諗緊內置個SSD係咪512GB就夠，反正都係間中gathering同旅行先影

RAW個概念係一張原生sensor data而可以用數據去調整
所以執RAW software原則上只需要keep隻RAW，唔需要keep「成品」，甚至你執幾個version都只係reference同一張RAW
除非你要export去第二個地方用，例如出一pack JPEG，zip好左upload俾人，咁呢抽JPEG你先要分開keep

幾大既drive先夠好難講，有d人就算只係業餘用途，不過可以因為用大sensor機如D850/A7R3，而又狂影連拍，可以一個trip三千張每張
其實你可以睇你本身上一次trip影左幾多張，個相機出既RAW又幾大，再乘開佢就有idea
相既野長遠都唔應該浪費built-in SSD去放anyway

有得up Mojave?

官網寫9月25

謝謝你

想問下而家買MBP noTB O唔OK?

其實我對機能無咩要求，所以諗住等埋macbook 更新再諗，點知九月又無料到
我部win 7 notebook 已經死到幾乎開唔到機 , 雖然我而家都唔常用，但如果下個發佈會要十月尾（仲要唔知有無mac)真係有d 難等

我自己會用外置HDD 放Raw 執完之後成品放NAS ，啲Raw 會Delete。（除非好重要的相，咁啲Raw會放埋去NAS)

三個情況：
一，你唔等買2017最平mbp13。
二，等mba有代替品平啲、retina mon、用粒好啲嘅當代i5。
三，有可能十月有可能十一月，有可能下年先update部mbp13 nontb。

自己衡量，我就覺得俾得起錢差嗰少少如果冇乜特別顧慮其實買邊部都冇乜所謂，等部新mba對於所有人嘅最大benefit係留返差價個錢up高個ssd(假設你唔係coreM就夠用)，我prefer等多過後悔

等到我都想等，但唔知等到幾時
幾時會有消息流出
如果短期無新消息，同埋我而家部機真係著唔返，可能都係買noTB 算

消息流出早就有但係價錢就好難講，詳細可以追po坦巴有講，流唔流出消息唔係左右你買唔買嘅最大因素，都係睇發佈會firm咗再作打算啦

好，唔該巴打

其實無人答到你
如果係iPhone嗰d因為量大，廠方根本管唔到咁多人所以幾個月前已經流晒資料出去，包括影埋部件相
Mac就多數只有風，好似2016 touchbar嗰次咁大改動，都係正式發布大概兩個星期前先有機殼既相，仲要勁撚朦，好難先見到有四個一樣既port咁d人都估係四個type-C但係都唔確定

你個case唔爭在等撚埋十月
無論係傳統event檔，最近放既風，Intel出chip時間等等，都係指向十月event會有新MB
nTB本身已經有KB暗病，而且個spec實在係好易被新MB完勝，你唔忍手衣家買左第二時實會抌春

唔該坦巴
咁都係繼續等啦

部macbook Pro Touch Bar 開始唔夠位用

想加隻外置HDD/SSD 去parallel desktop 開個Windows 寫Code同埋做Storage
預1500左右應該買Lacie啲HDD 定其他廠既外置SSD

有得揀一定TB3+SSD

呢隻買得過？

好期待霧哈肥個dark mode

今晚一點？

係咪10月出新macbook air？

10.14正式出撚左

利申+警告
我係唔會裝住，等白老鼠奶屎
如果你得一部機而且係重要用途，up完爆死自己負責

App Store仲未見到有

Apple使唔使隱閉到咁

利申，已狗衝

down緊

我想問 MBP13吋
合埋部嘢嗰時 我發現左面有小小合唔曬
而右面完全冇空位 左面有小小空位
會唔會係變形
利申冇跌過 新買一個星期錫住用

本身用緊db11（18A389），check update冇料到要撳app store條link先搵到有update

我都係依家update 緊！

由 10.14 PB 開始用
本來無諗住搵部 mac 試 beta 嘅，問題係唔升就連唔到 iOS 12 beta 嘅機
iOS 11 實在太廢所以一早升咗 12 beta 當正式版用

唔上mojave 係咪up 唔到itunes去up ios12？
利申仲係用緊sierra

我今朝裝咗個 mojave
然後揀咗用 dark mode
開頭覺得黑蚊蚊，暗咗好多，唔係幾慣
但好快就慣咗，同覺得睇得比之前舒服柔和咗
而且都覺得幾有型
兼且
我 iPhone IOS 由 11 上 12
MacOS 由 high sierra 上 mojave
用後嘅初步感覺
我開始覺得阿添同老共嘅交易
軟件OS上或者可能只係一個 Version

原來force quit 再開itunes 就得

Sierra 升緊Mojave

問條無知問題：點解mojave唔係喺about this mac->software update 彈出黎而係要喺app store搵

暫時有冇伏？

用左半日覺得好正
點解ios12 冇左dark mode

新買2018 MacBook Pro 有咩要check ??

求解答

有冇識set死finder個大小
好似craig咁

istat menus 冇左個fan control掣
控制唔到風扇

有冇人知道點搞好

電腦袋放得唔好？
我個部放入電腦袋而放backpack就會咁，下次倒番轉放就正常番

FileZilla mojave個dark mode啲字難睇到

Ma cos 12 開機load到一半閃一閃然後再load 請問係唔係正常？

咪幾好，可以有免費維修嘅藉口

未有買電腦袋 就咁攞袋裝住
放入電腦袋都會咁㗎咩？

我去問過 佢話要預約維修
但係如果係檢查過自然變形嘅就有機會攞返去成個mon換 咁樣換法 會唔會唔係幾好

有冇唔好？都唔係顧客嘅問題

apple嘅判斷係有冇人為損傷直接導致問題，如果冇咁蘋果係唔會有任何蝕錢嘅情況出現，維修永遠都係一換一零件

新Mac os嘅Dark mode其實同之前個灰色有咩分別 更新完唔太識分
另有無巴打指點下MacBook 有咩滑鼠好用？除咗Apple個滑鼠，想搵個usb-c插頭嘅滑鼠用，因為唔想成日用轉插器

唔該巴打啊！

有冇巴打出去搵過維修？想知同apple 本身差幾多

藍芽連左滑鼠 連唔連到耳機

在macbook air上
新OS的顯示效果真的不怎麼樣

keyboard mouse earphone 全部野同時連都無問題啦

新人來留名
希望會有MacBook Air 後繼機
部MacBook Pro 2012就快收皮

2012 mbpr 15 剛換 2018 mbp 13 tb

我想換Air多啲
日日返學拎住部pro好辛苦
利申：另外有部iPad

想問依家買mpa係咪好不智？ 今年會唔會出新一代？
利申：窮學生 返學用

等後繼機啦
好似就出

新機會唔會又咪cut淨type c 唔想買多嚿餅條條fing

一定會

白色邊到有賣

除咗叉電線之外都無其他 type a 嘢啦
索性換埋 type c 線囉

經ownership買咗14388底配
希望8GB RAM夠用

目前黎講最佳配搭係Imac 27” + Macbook，一部家用，一部出街做下文書工作。可惜我屋企有排都唔會有空位，同埋要走黎做去，所以就買咗Macbook pro 15”，出街嫌重，同埋要畫畫，所欲買咗ipad pro

肯定會
分別只會係俾幾多個type C你
Apple個款似係要比MBP低一格，所以好大機會得兩個頭

個新os除咗個dark mode有咩分別

有冇快到？真係睇唔出咩大分別

如果出街拎iPad pro+pen, 係屋企用iMac
做上網、普通文書應該夠

我都係咁

Bluetooth個理論上限係7個devices
不過實際上係連3-4個以上就開始chok / 窒

Mojave 有無伏

其實最理想個上層當然係iMac (除非你好需要效能先要上iMac Pro甚至Mac Pro)
下層就係一隻唔太大既iPhone，可以貴到Xs亦可以平到SE(只做收發同做tethering modem)

最flex係中間要一部定兩部
如果兩部會易諗d，可以係15" MBP + iPad Pro (我就係咁)，好處係應付到所有情況，不過咁set成本高
如果只用一部會難揀，中中間間用一部13"MBP/MB又可能唔夠勁，亦同時無iPad咁輕
只揀iPad又好明顯有時間會唔夠用，始終無macOS去行desktop class apps係能力有限

咁有咩mouse推介
Mx master 有手勢好正咁

其實兩個都已經極限，仲要可能得一個係TB3
仲放USB-A既機會係等於零，可以肯定部機會係12"rMB同級厚度

其實dark mode暫時只係gimmick
macOS始終仲有大量舊世代API好多apps仲用緊，如果個dev無新update其實你可以expect佢永世用dark mode都bug bug地
如果你係搵食而手上有一堆suite同舊apps，基本上係被迫keep住用bright mode

我個人覺得dark mode雖然係好丁，不過響productivity角度睇係托柒
衣家唔係講緊當年由8bit顏色上16bit，或者由72 PPI上retina呢d有決定性既UI改善
再者macOS唔同iOS，可以好短期內閹走舊API
Mojave都係衣家先敢閹走OpenGL，強制行Metal，先至間接唔俾2011或者以前舊GPU既Macs裝

仆街升左新os 之後開所有non apple 既application 都慢到仆街 有冇巴打都係咁?

咁大獲
我岩岩新買mbp 升緊添

唔知係咪錯覺 用chrome睇youtube 好似有d lag

我係開個下好慢 但個dock 到彈下彈下 彈幾十秒先開到

暫時觀察macrumors同埋reddit，睇落10.14.0鑊氣唔少過10.13.0
而且因為好多OS基礎層面有改動，所以舊少少既Mac雖然仲支援不過都係run得唔理想
尤其係無retina mon，或者要插外置non-retina mon，衣家響font smoothing方面柒左好多(好似話係因為同MS簽左廿年既font anti-aliasing license 2017年expire左...)
而新OS既draw screen API用晒Metal加速，舊Mac既GPU雖然支援不過都可能會出力不足而感覺慢過以前
另外因為APFS係強制，所以仲有HDD / Fusion既Mac都係有鑊氣

睇黎我堆Mac仲要起碼半年留響10.12.6...或者永世唔上

iMac 2012用3Tb 加boot camp
上唔到Mojave

fusion drive?幾多gb?

底配256架啦
不過有nas無事嘅

up左Mojave出左事
一開備忘錄就彈 無法完成作業。（NSSQLiteErrorDomain 錯誤 266。）之後就「備忘錄」突然結束。
照片 都開唔到, 話要修復,修到50% 就彈埋

有無人知點解決

Safari 12上LIHKG lag左

mbp 2016 15inch升左
一切好順冇乜伏
打字快過以前

一樣，感覺update safari之後好多網站都會lag

用緊sierra上唔上新os好的

用web whatsapp揀字窗bug咗 離開咗個mon範圍
mbp 15 2016

mba 4gb ram 係咪唔洗旨意升

dark mode 係正
但缺乏反鋸齒
MacBook air個MON擺明叫你換新機

之前都一時時lag 特別係打字

dark mode上lihkg好撚正呀

速成個bug 未fix好sad

唔係fix左啦咩

我無..chrome/wtsapp打字都係無變

你指選字？

都係過返半年先up 上moja

關聯字

Mojave用唔到macOS server

有冇巴打有VPN server app介紹？

有冇人up左上mojave之後駁mon會閃下閃下？

放2017macbook pro

我將部Macbook經 mini displayport，連去隻2K Mon,D字體細到睇唔到，用縮放又會減解像度，係咪無解？

你個2k 幾寸？我25.5睇到，反而嫌2k唔夠多pixel，ppi冇原本MacBook睇得舒服

27呀

我自己睇Safari字細都清楚冇問題

mbp15 2018 升咗mojave
Login畫面超疾 個fadein effect都係
有冇人一樣？

用緊2017 13” MBP
近期洗完機後 成日lag機
開個web WhatsApp 個mouse好似失控
有冇巴打知咩事

Beta試過
但上咗正式版就冇事

打算買imac係咪應該等埋個10月先買？
有少少等洗

10.14.1
好似再順d

全部mac都最好等埋10月

我都等緊，不過出面仲未有確實日期，真係好漫長

岩岩買左imac 27"
之前上網睇二千左右可以買到32gb既ram
但今日search 已經賣緊三千
有冇手足知道邊度買會平啲

有無usb c mon 介紹
最好27寸同4K

諗住經ownership programme買 仲未諗好買MB定MBP 唔使剪片 但係聽人講好似得MBP連touch bar係第八念cpu run得快同穩定啲

用緊mbp 想買多隻mon
邊隻mon 色會接近返apple
27吋以上 最平有咩揀
Thanks

色似就冇得似到足，只要spec上面同mbp嘅選擇，如果你係攞嚟做嘢，咁resolution同ppi有冇要求先？如果唔係長期攞嚟做嘢，純粹係想駁mon之後個效果冇咁差咁你又肯洗幾多錢？買mon係mon揀人，唔係人揀mon因為選擇唔多，係咪一定要27吋？

即係你因為聽人講所以覺得普通使用有八代就快啲穩定啲？我有冇理解錯？

咁如果4k mon
Budget 4k內呢？
自己做design 最尾都會拉返去macbook mon對色
至在有個大mon係屋企用吓

尋晚經ownership programme買左mbp13”, 512gb, with TB + apple care

4k budget內無論買乜size嘅4kmon 都只不過係普通ips panel srgb99%以上，淨係賣resolution乜柒都唔包，無論乜吋都係，叫勉強夠用囉adobergb同dcip3就唔洗諗肯定俾唔到好嘢你deltaE更加係垃圾數值。

你可以試下搵viewsonic vp2785-4k，viewsonic係喺4k普及之後唯一一個牌子會注重spec之餘唔會再次拉返高個定價，呢隻都有99% adobergb 雖然dcip3做唔到98%不過96%都叫算係咁，delta少於2呢樣就已經夠膽話俾人聽我塊mon冇偷工減料，但代價就係超少少budget，多千幾銀我覺得值，切記搵清楚保養點搞，因為我唔係打手乜柒都唔識，屌啲嘢唔掂就最叻，利申：用dell UP系列

如果你唔嫌細得制我係鍾意推薦lg ultrafine多啲，不過lg uf有uf嘅好處同壞處，個人係接受到壞處同埋呢隻4k太細嘅問題（21.5inch），價錢亦都超你budget但絕對係合理定價對比dell UP，同埋uf係到呢刻為止都應該少見做到500cd/m2嘅lcd mon呢個不得不讚lg喺呢點冇故步自封認清問題根本，有好嘅嘗試亦成功踏出一小步。

至於個mon買幾細幾大好睇你嘅使用習慣+app類型+ppi要求，呢個自己落街睇自己諗，27inch 4k就實冇死。

kingston 16gb jumbo兩條二千四
黃金高登應該差唔多價

用緊256gb storage 嘅巴打覺得夠唔夠用
簡單文書 少少執相 會用50gb icolud

最平應該係美網搵極筍deals寄番香港，不過都唔係平過香港好多
呢幾年RAM價係堅升，唔係d舖頭想炒

我記得iMac 2017一公布嗰時，連登post第一個巴打報價/有買係$780一條16GB
我因為BTO 4.2GHz同1TB SSD所以部野等左幾星期先到，只係遲一兩個星期去黃金買，都已經升左去$880一條

只係一年幾，上個月響橙色嗰間見過1380蚊仲要無貨

仲係呢個問題？一早貴哂啦

想知10月係咪仲有新發佈會？

我都係BTO一樣spec, 唔知點解有現貨即刻ship
好彩趕到未升價前買ram
CLS 過左成年仲係呢啲痴線價

B&H

而家傳緊mba打後會無得更新macos? 小弟岩岩喺ownership訂左部mba

其實前題係「要夾MBP色」而自己又對mon/display/cal無咩認識，真係得一個選擇，就係LG Ultrafine
不過21.5"真係唔建議，性價比太差，27"又太撚貴

4k內未必得，不過4-5k不如諗LG 27UK600 / 27UK850 (一個無type-C，一個有，panel一樣)
sRGB 100%，HDR (好似400 nits)

一定要呢一分鐘襯ownership完前買就建議只揀2018 TB
2018其實係無出nTB版，買到既都係2017，就算唔理八vs七代 / 四vs雙核，都仲有keyboard鑊氣問題

唔係無得更新，而係會行得好差
就算衣家新10.14都已經令到無retina既Mac / 外置mon響顯示字體嗰時超撚難睇

2018年仲買mba真係抵你死

問十月發報會/邊隻Mac會更新/應唔應該等既人唔該:

呢張係Macrumors置頂圖表
iPhone XR: 一早知要推到十月出，只係找數
iPad Pro: iOS12有data file，supply chain有風，知道係無邊框同埋改size
Mac Mini: Bloomberg收到風會有「Pro向」改版
MacBook Air / MacBook: supply chain同Bloomberg同時知道會有一部未肯定spec既合體版
iMac: 其實完全無風，只係因為Intel啱用既chip已經出左街，除非design大改如果唔係Apple無咩理由唔出

呢堆野個共識係2018年內要出，慣例係十月Mac自己一個event，趕聖誕假前出貨

呢度全部料都只係估計
趕用ownership既人即刻去買2018MBP唔好再問再等

長久嚟講先睇得出個分別

用乜長久會有分別？

我應該買13" 256gb都夠 巴打買嚟有冇特別需要 剪片嗰啲？

通常2星期前會出media 通知
如果係十月中，就應該呢排有消息

如果係十月尾，就應該十月中先會知道了。。。

好詳細 得閒出去睇
應該睇吓LG先
Thanks

部機
即係可能用多幾年第八代仲ok 第七代就慢到嘔咁

ZDnet琴日直程出稿淨係講呢樣野

tl:dr - 「係呀屌你係十月有呀等invite啦」

咁冇明顯你係冇基本電腦認識，仲好，100/100答案：唔會。
咁你依家知應該買乜機啦？

係 我完全唔識電腦野

SORRY 原來mac 十月even 只有一星期作準備

無特別需要
但係係我既第一部notebook，所以買部岩size，夠gb數，又好啲既
同埋我alumni做緊野，價錢唔係睇太重

有冇13' macbook pro 2015 巴打用緊sd 卡, 你地覺得直接買jetdrive lite 定買個轉插加Micro sd 卡好

jetdrive lite

咁要睇你想擺/唔夠位放既data係咩nature
如果唔係經常出入，用短SD可能夠

Early2105更新左真係感覺上快左
safari終於有機會取代chrome
btw唔係有內置adblock咩？

其實我係想用黎放曬d vm入去
上網睇呢隻野 可以做到100/80 MB R/W 但要另外買卡

有冇巴打試過

點解唔換SSD？
2015 early可以換SSD wor，唔係咩？

我自己
save raw
揀相
改名
出 Tiff / jpeg
清冇改到名既 raw
記得係 LR set save xmp
好多人唔揀相 keep 垃圾

2015年mbp，Mac Pro呢啲都係換得，但問題係，就算2015年冇2016年model嘅ssd速度提升咁快，2015 128gb假假哋都 write過600 read有1300，如果唔怕自己換完速度做唔返原廠心理唔平衡咁就值得一戰，要有速度又有容量就肯定會投資更加多嘅錢落去，值唔值就要就自己衡量

又要等發佈會又要等出貨
等唔切iMac 了，去入部15“mbpr用先

恭喜你諗通咗

想問下raw tiff jpeg之間分別係咩

唔係恥笑啊，真心為佢開心，真係要用嘅人先唔會諗咁多嘢

新OS係咪換咗字體
啲字睇落清爽咗好多

老蘋係鍾意一兩年就換一次字體，但係上次wwdc冇講應該冇乜點大改？仲係三藩市字體？

唔係換字
係由1997年開始問MS license 左廿年既font anti aliasing舊年完左
衣家10.14用retina / HiDPI既mon會唔覺有分別，或者直程上面巴打咁覺得好睇左
不過掉轉仲用緊舊low DPI mon既Mac，同埋插外置mon既人都狂屌老母之中，d字朦撚晒
呢度係包括Apple仲賣緊既MBa同底配HD iMac 21.5”

mba 插外置4k mon都會矇?

屌，唔怪得上次有巴打屌啦

如果講到咁，應該個個都會？但係點解......window自己出4K啲字就閪到咁？明明個license係微軟嘅 呢樣嘢點幫window兜？

有無巴打升左mojave之後spotlight search成日會係background run chur著cpu？

我唔清楚佢係咪system read緊我啲野所以成日著住定係點。係咪唔好係activity monitor嗰到force quit佢？

QuickLookUIService (Spotlight) 成日長期係100%以上...

it9想開下macbook pro 條 touch bar 對打code影響大唔大

Mac 新手想問下帶有冇方法可以mute左只係某d app聲而唔洗成部機mute哂

十月係咪有event

成件事好複雜的... 基本上MS手握好多有用既tech，不過響自己product度implement唔好多數係因為要keep compatibility，呢樣野係擁有最大market share (PC/business)既死症
如果唔係mobile OS唔會俾由頭搞起既Apple同Google搶佔
MS AA個tech叫ClearType

anyway Mojave響low DPI個AA問題都幾難解決

你下次嘔code嗰時留意吓自己多唔多用esc同F keys
如果有，咁自己係唔係touch type，姐係望都唔望堆掣

如果中晒，touch bar無tactile feedback同埋無實體掣邊係一定會拖慢你甚至令你出錯

講緊MBA本身個「粒粒mon」會，個4k mon如果係27"或以下唔會
4k 應該去到32"或更大(46")個pixel密度就會跌番去low DPI水平，字體rendering會同你一個24"既1920x1080 FHD mon差唔多

同埋我之前講字體會「朦」係唔準確
佢實際上係少左灰透smoothing，d線條sharp番不過位置可以走位同埋整體無咁易睇，變相感覺好似朦左不過其實係掉轉

我部機真係死左無機用，等唔到喇，應該買2018 MBP 算
想問下通常去邊度買？online store 定門市？
我應該買512GB 個版本就夠

門市啦如果買標配

好 唔該巴打

岩岩去豐澤買完15” 512gb
Google 緊啲hubs

好恭喜你終於開始下一步，首先 切記唔好買design好貼服嗰隻hub，一個長方形食兩個type C 啪實部MacBook嗰隻，因為會俾你個保護殼頂住完全用唔到，我依家八百蚊嗰個擺埋一邊封塵。成日用個hub要拆殼又搞到個殼爛埋 4xx hkd用得一年，所以最好買有線嗰啲dongle，聽日dum部mbp俾藍精靈我都要諗諗買邊隻好。dongle嘅另一個好處係因為唔會block晒一邊兩個port搞到你局住用另外一邊叉電屈住條type C

部2011 MBA舊電漲左
搞到Keyboard同Trackpad都唔係好用到
Apple genius 只係幫手拆咗粒電
佢話12年前既機冇零件整
儲錢等埋個十月買新一代iMac/Macbook

聽日出去睇下 thanks bro

係神嘅旨意

想問個command鍵要用力按先用到
係咪壞壞地啦？
利申：mbp2016

蝶2入塵，準備換得

平時好細力用keyboard都出事
係咪可以約定免費維修

仆街 有問題想請教各位
小弟部macbook撞崩咗一邊角
可唔可以用applecare整返
得嘅話 大概要幾耐
真係好唔小心
部mb屋企人儲好耐錢買畀小弟

同你用幾大力冇關係，本身蝶式嘅設計就係打字會細力咗，但係承受塵粒嘅程度實在太低，簡單嚟講係冇事係好彩，中咗你自己都唔知衰乜

唔可以，就算要整最少都俾4k hkd左右根據型號有變化

咁你快快手睇睇個keyboard/trackpad/喇叭 有冇壞，如果mon有凹睇睇mon有冇死點，博去雞巴度換一換，如果冇嘅話就真係冇辦法，同埋睇你機嘅model唔同，個top case包含嘅嘢會唔同，例如2016年壞喇叭可以換topcase因為合體件，2015唔知係咪

2018 mbp
keyboard/trackpad/喇叭 冇壞

打算搵個殻套住 唔想屋企人覺得我唔珍惜
有冇推介 我知macbook本來唔使加配件

無 阻住散發

我都係買官方有賣嗰啲第三方，貴但係fit同埋靚仔囉

係 所以我第二日都死死地仔去左買有條線lung住果啲dongle

自己儲錢買啦

fm冇錢

你撞爆定點

如果花就由佢, 用落點都會花

仆街。。。有冇人升左mac os 10.14 之後，個track pad 做唔到pinch to zoom？？ check 左settings 係開著左呢個手勢。。。。

話說呢部係我第一部notebook，想問下平時起屋企用，應該長時間叉住keep住100%電，定係用到無咩電先叉。會對舊電好啲，耐用啲？

長叉

小問題啦，只要唔影響部機效能可以正常使用就得，想當年我讀書用果部mba 都係咁，開頭望會覺得好心痛，但望慣咗佢反而睇人地部機會覺得唔順眼，最後部機用咗7年先仙遊

其實用乜機耐咗都實會花會崩，唔想浪費屋企人既錢就好好善用部機唔好嘥錢搞，唔好介意其他人點睇，同同學傾projects撞機款一眼就認得自己部機咪仲好，唔驚拎錯機，anyway, 你想平就淘張包全身有pattern既貼遮下醜囉，但我就會由得佢算

冇錯，人就係咁

用用下突然話你的電腦發生了一些問題
跟住彈個問號file出嚟閃閃下 閃完就🚫我
㩒咩掣都冇反應 諗住重開機所以㩒實開機掣
然後依家黑mon 開唔到機 叉電都冇聲冇反應
mbp 2017 touch bar 雖然已經約咗天才吧
但我想問除咗搵天才 係咪已經冇辦法
去整係咪多數都係同我成部機重灌就算數
同埋冇apple care既話 佢係咪會收得好貴
多謝

Sticky key

軟件嘢搵雞巴都係唔洗錢，就算冇保都係，何況係冇Apple care？

有冇試過入recovery de晒成個system由零裝起？

Thanks

屌第一次見雞巴有reservation要排十幾個人

開齋了butterfly2 入廠

同精靈吹咗陣水，蝶2都係唔會換蝶3件俾客，同埋蝶3最大嘅作用唔係喺增加個防塵，重點都係喺返手感同按鍵音量（我自己諗住蝶3噤落去好似cheery 加靜音咁，但原來蝶3噤落去firm啲舒服啲，音量係有細到但都係咁大聲，可能打字習慣...），蝶3個薄膜係cover住個金屬箔片，而出面個hinge係唔會cover到，不過蝶式食塵犀利就係個hinge，keycap 同埋hinge夾住周圍嘅space實在太細，個人覺得如果純粹係為蝶3防塵而買2018係搵笨，相反為蝶三打字手感而買就有得諗

因為係舊mac所以好似要個usb先做到 但我唔見咗

原來係咁 thanks

但蝶3個薄膜有冇減輕到入塵個問題？

如我所講，個精靈覺得冇，我都覺得蝶3係50/50，因為首當其衝嘅唔係薄膜遮嘅地方入塵（金屬片），即係hinge上面同下面嗰兩個gap，我自己蝶二衰就係衰呢樣。

佢係口頭上唔講得減少防塵，因為比人告緊
d人有test 過好似係少左塵／碎屑入去 當然 如果你狂倒d灰，點都會落左去

但問題係冇從問題根本去解決問題呢？所以我先話50/50

8:20pm 打嚟即日攞得，蘋果好快手

我想問下埋單個時可唔可以一半碌卡，一半比現金？

可以
你想點拆開比錢都得

即係到時同啲藍精靈講，啲藍精靈識幫我搞？

yes 比錢個陣會問你點比
同佢講一半卡一半cash就得

過左嗰半cash 去卡度先，之後簽數儲分啦

屌 原來蝶三仲要冇貨

用咗幾日mbp218
正常做嘢 開吓ps / ai
我發現部機都熱得幾快 仲好熱
都未去到執相剪片printing 嗰啲
想問吓我見有software控制風扇
如果我長期開max有冇問題？
嘈唔嘈都已經唔係重點

有無人試過2016 tb mbp壞第3次keyboard?

會換機係咪堅?

又壞

你壞第三次嗰時問精靈囉
我就換三次，第三次先壞keyboard，可能前兩次換咗新未俾到機會個keyboard食塵

Keyboard 壞第2次 明明好少用

唔可以用一般用keyboard嘅習慣去衡量蝶式，keyboard受唔起同用得好差係兩回事

諗緊會唔會因為高溫加速佢收皮
平時部Mac 一開就行LR / FCPX
閒閒地八九十度

呢個溫度唔會，主要原因係蝶式個結構易俾塵頂住

有無師兄住沙田，想借學生證買電腦 自己張岩岩過左期

大家平時係叉住黎用定冇電先叉

無著數點會有人借俾你

我係中大人 tg傾

屌
部mbp一個月都冇就閃mon

留tg

有人幫咗我了，唔該師兄先

部舊mbpr 2012壞左 拎去出面整都整唔返
等新mba先

咁你咁樣講得就等於係咪都想買新mba啦

新果個MAC OS升唔升好？仲停留係10.12.6

點都要有部mac
之前用左成皮砌左部pc 但冇得用mac始終都係差咁d

iMac

好彩有鈦巴頂住個post
近排我玩緊AW4同埋相機嗰面出左勁多新野要傾/嘈

買左個mon啦 冇位放
同埋notebook方便d

有用專業作業用嘅app就觀望下自己圍內嘅消息。如果冇用，up都無妨，反正up之前已經有心理準備更新唔等於全部都會進步

不過Apple近年好興不進則退... High Sierra口口聲聲話係Sierra升級版，但係去到最後都係唔夠穩定

想問下係ownership買好定係翻啲apple store買好？
同埋要8代u好定7代u？
利申唔太鍾意條tb 好似冇咩用咁

13inch定15inch啊？13inch 冇touchbar得2017model喎

1. 都係睇邊度買性價比高姐，反正保養全球一樣。

2. 咩spec睇你點用，啲spec對於你啲app有幾大幫助自己上youtube啲benchmark。

3.tou唔touchbar你都要睇埋套餐包嘅spec你要唔要埋當順路upgrade埋ssd容量諸如此類，touch bar係跟埋指紋呢個都係考量因素。

#4. 2018個keyboard改咗少少但都唔好對根治食塵死keyboard給予厚望，反而個人覺得如果spec對於你嚟講都係「日常light use冇乜heavey work load」，咁2018粒u都係當bonus。反而ssd容量、mon size同埋整體性價比應該行先。

#5 如果真係好怕死keyboard，要蝶3嚟當買個心理保險，咁自然得返2018選擇

應該就13inch 都係買黎做下功課 冇乜大work load

咁睇黎都係買2018 硬食tb

第一頁有晒對照表都問問問，見到都煩

當推下post囉

好撚開心啊 我終於達成佐我個夢想

想問safari/mac本身有冇browser batch download image
本身有時見到J圖/做功課都習慣開idm down哂落黎

除左mx master 有咩mouse推介

求wallpaper

張wallpaper係macOS跟機已經有

btw巴打你夢想原來係幫部mac裝Flash Player?

係啊屌
最後買佐果部2手IMac
反正出新既我買唔起

個直mon其實係有mon臂定係就咁放響枱?
你呢個木系setup都幾好丁
初代magic KB同trackpad我自己都好鍾意，細身得黎又夠硬淨，拍埋又夾

新手問題....
"如果情況允許，讓硬碟進入睡眠"
呢個姐係點??

晏晝部2018 13” MacBook Pro 睇睇下片無啦啦freeze左 要撳實touch id粒掣先無事

搵人救下我
部macbook個safari無端端shot左，我search親嘢就redirect左去yahoo search，明明我default browser係google。上網睇左話可能係hijacker，但係試過哂所有方法都搞唔掂 求救

IPAD 可以連住IMAC？

升左唔岩是唔是可以降返OS？

初代keyboard 我壞過兩次

mon臂
係ebay是旦買隻

其實係得既 裝個duet display

哦你收隻臂收到完全唔見左咁

唔可以直接down grade
如果你衣家仲響10.12.6 backup一次Time Machine，之後up上10.14再想down，要重裝 + restore from個10.12.6 TM backup

個人認為，要問人up唔up好係絕撚對唔應該up

應該你裝左某d第三方野騎劫左home page redirection
去Safari preferences > Extensions睇

唔tick的話，佢會叫全部mount左既hard drive (無論內置外置)都100％時間轉碟
好處係到係access隻碟既file時唔會因為要整醒隻碟而要等甚至出彩虹波 (spin up)
壞處係浪費電力，製造噪音，同埋隻碟會折壽

(呢個選項以我所理解對SSD係唔適用)

呢一兩個星期都應該會靜，太多其他野出
iPhone / AW相機，MS出新surface，相機因為Photokina全部廠show hand

Mac要預10月event先會開始有人care
仲要如果MB出得柒，隻Mini Pro係雞肋等等，會好似4月廉價iPad event咁無人理

Lm等睇都係柒多

我其實好需要知佢出成點
無論係廉價MB定係Mini Pro，都係我studio開新line要置新機既target
講真佢出得柒都要硬食，MBA無retina/type-C，Mini2014無8th gen/type-C兩樣野都令到舊款唔揀得落手

兩樣都想入手 屋企有哂mon keyboard mouse
mini pro其實幾岩我 但mb都可以

出得柒其實都預左
依加冇可能買返舊款啦
仲要係一部n年前既mini

M$個update好失望，性價比更加唔洗講，搞到我都唔期待蘋果交到啲乜功課出嚟

部surface studio2 仲行用7代 Q Cpu, 諗唔到有乜理由買佢唔買imac 2017

其實佢照Mini 2012個藍本update就已經好撚好:

- 雙drive cable，以前係雙SATA3，衣家如果佢SSD焊死可以接受，不過應該俾一隻2.5" SATA位，而且要更容易access
- HDMI要4k 60Hz，最好HDR (HDMI2.0b)
- TB3兩個，要有全速行eGPU既可能
- eGPU封左門就可以由個iGPU垃垃地圾 (用Kaby Lake G?)
- 頂配BTO要六核
- USB-A 3.1 gen1留二至四個

真係出成咁的話，叫部野做Pro我覺得配得起
BTO全打爆要過萬都仲合理
workshop / studio 砌line可以撈呢部野同MB，咁樣d MB就可以好廢都得

touch mon / Wacom Cintiq級既畫圖mon唔係iMac可以比較的

不過Apple似乎已經準備好出iPad Pro行type-C，到時應該連去Mac有Astropad / DuetDisplay嗰類功能

先講studio，如果論壓強今次studio2算係叫ok，有4k pressure level，但唔等於新筆就可以同wacom支筆相提並論（wacom全線除咗入門都係8k pressure level），用戶對wacom嘅信賴係咁多代產品累積落嚟嘅，技術本質上就已經壟斷成為地球第一（wacom啲筆由頭到尾都唔洗叉電八卦嘅巴打可以google下點解就明乜嘢係simple is beauty）。

我覺得studio2嘅定位都係取代唔到cintiq嘅數位版地位，一來上代studio支筆手感已經有人測評完話輸wacom，同埋流暢程度係同壓強無關，呢代studio2未親自試過對比過都好難說服到人。二來買得Cintiq嘅人就已經有電腦，根本冇需要買多部studio，或者選擇唔要cintiq同電腦要部支筆效果仍存在不確定性嘅all in one。

至於cintiq靚唔靚得過imac我就有保留，一來wacom公布嘅數據得adobe rgb94%呢個其實studio同miac都做到，二來始終買cintiq嘅人少好多，測評數據都少好多，cintiq唔同size嘅color gamut似乎有好大變化，有人試cintiq 16話srgb得88%呢個真係R晒頭，所以5k imac 係同級甚至靚過cintiq我唔會覺得意外，同埋bear in mind，wacom技術上係超班，但係做產品真係垃圾，由佢呢幾年產品線更新次序、週期、spec雜亂無章就可以知道

講真Surface Studio係兩頭唔到岸，不過對比起仲仍然係「dumb monitor + computer」既iMac佢起碼同Cintiq個距離係近少少，呢個係我上面想講既野
如果可以，我諗無人會唔想Cintiq用既mon tech可以好d，不過佢集火響筆嗰面先都已經貴成咁，如果個mon都勁埋會要幾貴
同埋一般黎講，落筆嗰吓creative process，未去到output / pre-press / grade嗰個stage咁color critical

其實我估如果Apple可以pull off iPad Pro做astropad個function，佢個approach起碼比Surface更可取，打直既iMac / MBP甚至外置mon可以任意大細同色準而唔需要touch (插隻Eizo CG仲好啦)
而iPad Pro係10" 既DCI-P3 100% 120Hz display，240Hz digitizer，除左筆感之外根本只有Wacom可以比較，其他全部廠既stylues相關tech都無咁既integration
Apple如果肯俾多d心機去整合Mac同iDevices之間個硬件合流真係會好好多...

(btw Cintiq以至Intuos dumb tablet好明顯響absolute performance方面仲係無其他廠可以比較)

我都覺得蘋果如果要玩stylues都係應該專攻返喺ipad。所以我會期待ipad pro先係一個彌補wacom mobile studio因種種受限於window功能不足嘅產品，ipad pro對比m$ studio同wacom實在有太多發展空間。

其實就算衣家，只要個iOS app寫得夠好，響iPad Pro用筆個workflow已經好撚好用
我已經用過ProCreate畫過唱片封面(仲要係黑膠)
Lightroom Mobile都係差唔多日日用，個airbrush用筆好過用手指/cursor，番去用Wacom又太大陣象

仲仍然好需要Wacom既係desktop class apps既workflow，尤其係illustration方面，或者Photoshop大工程級執相

無任何extension

跟條link做嗰幾樣野

我覺得你唔會奶左好深入既木馬嗰種，應該仲仍然係Safari層面既事

我隻keyboard 粒電成日鬆，好驚佢收皮

部mbp 成日用用下自己restart, 次次都係show "restart because of a problem"
有無人有同樣情況？ 呢d情況有無得換

巴打畫咩黑膠封面

應該唔會再有普通USB

想問有無巴打知 點解我部imac 2011版 播 youtube有時播播下會停哂畫面 突然有d好嘈既電流聲
跟住就會自動重新開機

而我長播 netflix就會問題

求有心人解答

無

15Mbp 2018
裝windown run唔run到solidwork 呢d野

有 奶左幾次野 都唔知咩事 我有download佢個report落黎
返屋企再擺上來比巴打望下係咪一樣

Bootcamp係咪裝完windows 唔入key都照用到

我舊嗰部imac 2011都係咁， 成日睇睇下片hang機攪到個喇叭發出勁大尖銳聲， 頂唔順換左機

So, in all likelihood, we're looking at an event in the second or third full week of October, making the following dates possible:
Tuesday, October 16 or Tuesday, October 23
Wednesday, October 17 or Wednesday, October 24
Thursday, October 18 or Thursday, October 25

Apple CEO Tim Cook will be in Brussels on Wednesday, October 24, likely ruling out an event that week. As noted by VentureBeat's Jeremy Horwitz, another option is Tuesday, October 30, which would avoid interfering with the iPhone XR launch and fall two days before Apple's Q4 earnings.

如果係咁，都幾肯定係10月16號個星期出新mac 了

想問下巴打個imac同keyboard木架邊度買？

通常好似提前兩個禮拜通知，如果係16號.....今日已經4號喎

究竟有咩信得過嘅software去清junk files?

咪撚再同我推介mackeeper, cleanmymac

手動

Ccleaner唔好？

cleanmymac?

iPhone 2 星期
oct even 1星期only

呢個有問題嫁咩！？

(個人意見
盡量唔好裝呢d三方管家軟件
俾太大權限佢，易請難送

清junk用macOS內建嗰個optimize function夠
仲係覺得系統太多垃圾拖慢，就應該由零重裝

iphone 2 發佈之後都唔係一個月內出貨添，冇記錯3g同2g 相隔都好似冇一年

agger，我都係自己開晒隱藏file逐個逐個睇，發覺容量食太多就諗係係咪自己啲垃圾，gb gb聲嘅又冇用就de咗佢，幾十mb 百幾mb就唔鬼嚟佢，基本上你得閒check下total容量變化基本上都冇乜大問題。

cache 可以點del ？

如果冇記錯係有file 但係唔知喺邊 ，你google下先，但係cache真係要de？

唔該想問下MacBook pro 15寸 2018開機打密碼嗰度點解用唔到touch id?我已經係設定tick咗可以用touch id解鎖

Belkin線去唔去到apple 保養

想問下mac 發佈後通常係即刻開賣定都要等？
本身諗住唔等，之前話月尾嘛... 但如果16號發佈兼買得都有得諗
同埋真係16號的話應該過幾日會有消息？咁可以等多幾日

點解⌥+綠色加號都唔可以最大化？？

唔明點解mac 可以封鎖消息得勁過iphone 咁多

Mac而家好似變左WFC咁

MacBook如果係細update例如好似2017轉2018咁通常係即刻有，但如果係大嘅有機會即刻有亦有機會好似mac pro咁等半年先出貨，咁今次冇mac pro 我諗就算要等最多都係imac 2018呢類大機，可能最對都係一兩個月就出貨。所以要睇你講緊嘅mac係乜

淘寶咋 你打Imac支架同鍵盤架就出黎

咁望落靚仔d

開機之後第一次解鎖一定要打密碼

係咪未用過iPhone？

始終客源少
日常生活有幾多野iphone ipad 係做唔到

我諗住買平價macbook 咋

iMac Pro and 2018 MacBook Pro Systems Must Pass Apple Diagnostics to Function After Certain Repairs
Due to advanced security features of the Apple T2 chip, iMac Pro and 2018 MacBook Pro models must pass Apple diagnostics for certain repairs to be completed, according to an internal document from Apple obtained by MacRumors.

For the 2018 MacBook Pro, the requirement applies to repairs involving the display, logic board, Touch ID, and top case, which includes the keyboard, battery, trackpad, and speakers, according to the document. For the iMac Pro, the requirement only applies to logic board and flash storage repairs.

If any of these parts are repaired in an iMac Pro or 2018 MacBook Pro, and the Apple diagnostics are not run, this will result in an inoperative system and an incomplete repair, according to Apple's directive to service providers.

Apple's diagnostic suite is limited to internal use by Apple Stores and Apple Authorized Service Providers, as part of what is called the Apple Service Toolkit. As a result, independent repair shops without Apple certification may be unable to repair certain parts on the iMac Pro and 2018 MacBook Pro.

Moreover, when the iMac Pro and 2018 MacBook Pro are eventually classified as vintage products, meaning they are no longer eligible for hardware service from Apple, repairs through alternative channels might not be possible.

MacRumors has reached out to Apple for comment.

This requirement is a result of the T2 chip, which integrates several previously separate components, including the system management controller, image signal processor, audio controller, and SSD controller. It also features a Secure Enclave coprocessor for secure boot, encrypted storage, and authenticating Touch ID.

To initiate a Mac repair, visit the Get Support page on .

岩岩升左MOJAVE

好似都冇乜大分別

run到

聽講家陣windows 10有update 家陣bootcamp裝會有野support唔到係咪真？

求救！

之前可以用Apple Watch unlock MacBook，近排唔得。因為我多數開嚟用，用完熄機，少做做吓嘢行開，所以都唔知轉捩點係乜...

iPhone，Watch同MacBook已用同一個Apple ID登入
開咗Two Factor Authentication
所有devices都裝咗最新正式版本OS
所有devices都開咗藍芽同WI-Fi
喺MacBook已經設定咗用Watch unlock MacBook

最後MacBook同Watch都重新開過，仲係唔work，有無巴打可以幫吓我？

感謝！

又話十月有發報會
邊日都未知？ 唔使搵記者？

是但啦,apple令人在乎既只有iPhone
電腦市場仆街gay cook表示wfc
反正而家淨食Iphone條水都夠fat fat

未有邀請信咪即係未來兩個禮拜內都未有發佈會囉，十月通常有姐，今年十月有嘅機會好大姐，但係冇人會爆晒全部detail出嚟㗎？求其睇啲垃圾科技新聞基本上都知個event大概內容係乜啦

MACRUMOR 其實出左張圖
只會前一星期出invitation
大家等下9號有無啦

"Let's talk Mac"

正

準備好接受加價未

唔該巴打
木同apple產品好襯

我要買macbook(12")
佢一出就買架啦
之前個部macbook air，ipad, iphone, imac 都係出第一日就買
Apple 產品唔係LG 放心一出即買

我都等緊mac,沒消息定有消息都買

有保留

邊度買laptop bag好

如果你用bag仲會唔會用case？我買bag都係買最平布料最唔山寨嗰啲，可以slim就slim，因為最後都係會入bag再入背囊

都係想求其有個袋個色唔好咁柒咋
同埋最好有多一格擺charger
係cotton on睇個啲好女仔 仲有邊度有得買

IPAD PRO 11吋

Eh......一睇就知你係新macbook用家，charger永遠永遠都唔可以同macbook擺一齊，身邊兩個朋友咁樣壓凹，另一個有用殼都刮花個thunderbolt 隔離個鋁殼位

而家apple既出品都仲敢講信心？咪玩啦
用左十年，短短十年見住愈做愈冇信心保證

阿媽係女人，咁有冇更加好選擇？

同埋真係唔好拗到底window好定mac機好，有啲人用mac永遠都唔會主動去瞭解到底macos同window嘅分別，有啲人淨係care個單一software喺mac度run同埋window度run嘅分別，有啲人淨係care mac同window機硬件上嘅分別，所以有人長期用imac同pc都可以話冇嘢唔同，人衡量產品好壞係要靠對比，但衡量嘅比重個個唔同，接觸嘅層面深度同範圍亦都同時間唔成正比。

我淨係覺得當window產品越嚟越多學蘋果嘅玩法，例如低性價比，追求輕薄續航但係冇效能，但依然有人會買呢啲產品有啲自打嘴巴嘅感覺。

例如屌得最多嘅MacBook，wifi速度同埋ssd讀寫速度一直以來都係做足功課，而呢啲喺零售例如砌機喺同時期係買唔到或者要俾最少double嘅價錢先有，又或者蘋果嘅生態提升用家體驗嘅效果，呢樣嘢根本地球上冇一間公司做到，微軟唔做，samsung無從入手，google嘗試緊但完全被人遺忘，樂視直頭打著呢個旗號去做但係皮已收。再嚟，蘋果嘅售後服務好過lg、samsung咁多完全冇人覺得係包含喺產品價格嘅一部份，微軟喺香港嘅維修部直頭俾客笑根本唔做維修齋擺個cs喺樹做樣。

你可以笑我「香港人邊得閒年年mon住個wwdc去啲macos每年up乜柒date啊？」，window連睇嘅機會都冇更不用提beta計畫。自然，如果以上所有嘢都唔重要，蘋果係垃圾、呃錢、買brand咁我只能話但願呢啲人客生活過得簡單快樂

冇
所以gay cook出舊屎都要食
一係咪撚用

所以見到兒登成日宇宙大戰垃圾po都可以上熱門咪好笑囉，一嚟個個屌嘅嘢個基準唔同，二嚟，用得蘋果最耐嘅人先係屌得最甘嗰批。

舉個例，蘋果第一次公佈beta program嗰時，好似係5年前定4年前暑假，我send過email俾蘋果，有個attachment係張相，張相係一部ipad FaceTime緊開住免提，用smartcover棟咗喺樹個喇叭啱啱好懟住mba個dual microphone，部mba都係FaceTime緊開緊speaker，我就打咗句雞腸問“幾時有group FaceTime”，結果？結果今年先出.........

幾時有見人講過呢啲嘢？淨係識得喺度M字額M字額不了不了，香港人享受緊地球上最強嘅科技產品零售環境，教育出嚟嘅就係成班淨係識不了不了嘅膚淺user

係擺喺第二格喎
Anyway有咩鋪頭有laptop bag睇下

舖頭就真係冇印象太難冇搵呢樣嘢，apple store冇就基本上信和、星際、黃金。如果要得bag 基本上都要手抽，擺埋laptop同charger都冇乜位。所以我自己就鍾意樣casual啲，功能多啲，睇下hellolulu啲bag啱唔啱你，因為佢好多都可以又背囊又手抽。

手痕好耐想換macbk
唉 幾時先生性呀apple

咁你為乜換先

好想有新既 Mac mini

用緊果部變老爺機lu

叉電MagSafe 唔著燈+ battery is not charging
Reset smc 都唔得
有無巴打指教下

好簡單部IPHONE XM 咪大把人去買

其實係想要呢類 唔想有手抽

冇營養價值既人係用黎拉curve用

我本身就係想問你到底係sleeve定真係bag，我諗咗諗你要擺charger應該係bag

呢啲sleeve就算擺到charger都會凸晒出嚟，自己試嗰時最好帶埋charger去

咁只要換嘅機唔係mba 市面上部部新機都可以變成你換機嘅理由喎

會唔會係條magsafe已經壽終正寢？我之前都試過淨係磁石對落條線出事，叉唔到部機，隻牛就冇事，book 雞巴check完就免費換俾我

Thx bro

Window不了

快d 9號啦屌

貼下d 舊文

AirPods 2

信用卡己備 只欠新MacBook

想問下各位
近排買左隻LG 21:9 29WK500 有2 個hdmi
部2013MBA 點先可以出到21:9 比例
依家用緊條 moshi mimidp to hdmi 出唔到

我都唔太確定但應該幫到你，其實mba2013係可以輸出到去4K resolution（粒內顯做到），但個thunderbolt太舊唔得，所以當你個thunderbolt係dp頭，而又插dp落去俾mon係做唔到1080p或以上嘅輸出。呢個係我以前嘅情況衰咗先知。

我亦都見過人話1440p 用呢你呢個情況去出但係唔work，最後佢用minidp去dp俾個mon就work，但你呢個mon只不過係21:9嘅1080p，所以好有可能係條線嘅問題，你個mon冇dp我只能講當買個教訓

小弟啱啱入手左部2018 mbp，但用落有少少問題想請教大家

我initial set up嘅時候揀咗enable filevault，跟住都冇諗過呢個setting會有啲咩問題。直到我第一次熄機再開機嘅時候發覺唔知點解我log in嘅時候個畫面會有少少lag，同埋我嘅account圖片係唔知點解低像素（guest user嘅圖片都係）。另外log in嘅時候會突然閃個apple logo同progress bar，之後就login到入去（同冇開filevault唔同）。咁我就試吓解決方法啦，好奇怪地，當我log in左再log out就會冇咗呢個問題（圖片像素正常返，冇lag）。

我諗過會唔會係filevault問題，因為我試過disable左之後就冇咗呢啲現象。其實係filevault本身有呢個問題，定係開咗佢係supposedly會慢左？Thanks

加密左，解密要時間。好似係

留名,好衝動咁訂咗部13吋touch bar 16GB RAM

我之前都lag，但已經唔記得係乜os版本，sierra都有人屌過lag

咁點樣先叫唔衝動

7號仲未有event 消息

我一開始冇為意係filevault問題，跟住咁岩我個Mac OS update出問題開唔到機，所以我就索性reinstall Mac OS睇吓係咪個OS問題 但結果都係冇好到（不論High Sierra/Mojave）

P.S. 咁係咪即係冇得搞？

應該係，如果你熄咗就冇事嘅話

可以試下用apple support個app message apple問有冇解決方法

其實考慮咗超耐,但始終加埋apple care差唔多兩皮,覺得自己好大哂

想問下用bootcamp裝完windows 點樣轉d手勢？

之前啱啱用 login位都好lag
有巴打話個係os bug
閂咗個guest login就得
至少我解決咗
唔知係咪同一個問題同你

咁你部機諗住用幾耐？有冇問過自己？有冇計過賣返出去可以攞返幾多錢？保值程度對比其他機有幾大差別？

Bootcamp完點整個scroll

有錢 好大工作需要咩

有野想問
之前冇backup就升左上high sierra
依加想落返yosemite
已經整左隻安裝手指

如果我依加用timemachine back up
成個drive清除再重裝yosemite
可唔可以用遷移助手搬返d應用程式同檔案返黎？

個fd用mbpr2015 冇backup升咗上Mojave

而家部機成日藍色轉轉轉郁唔到

一部電腦閒閒地用到4-5年 買高少少spec好過年年換 計落仲慳咗

買左一個月嘅2018版mbpr 15 上完10.14壞左會自動關機
藍精靈仲話冇零件要訂 仲趕住要用都唔知點算

唔係可以直接換部新嘅咩？

我部2.2 32gb ram 560x黎 佢話要訂

Macbook唔係iPhone
冇得咁樣成部換

訂得零件俾你維修點樣成部換新，冇得維修但係又在保都可能有

有冇人會安裝ms office？

Latex + MATLAB 已經搞掂哂

唔知要訂幾耐呢
佢仲話訂住等 reinstall os試下 明明我自己downgrade返落10.13都係咁 搞到我要行多轉去拎機試

Office 365 其實幾抵屌

你有冇問精靈可唔可以downgrade？其實如果可以點解仲要換件維修？佢有冇同你講換咩件？

睇你公司同事 慢慢迫佢哋用google doc 會更加好
不過office 都有免費網上版 只係冇google doc咁完善

因為downgrade左去10.13都死機...
佢話可能底板有事要換

咁即係維修部都唔肯定問題出喺邊，想一炮過換新底板搞撚掂，其實都唔錯

你諗下，換得底板都係大鑊嘢，而你又真係downgrade咗都有事，成份件換新總好過一陣有時一陣又冇事，如果換完板都係有事就可能可以知道係咪通病

我壞喇叭都有兩次，我fd另一部同期嘅都好似有問題不過佢唔柒理又唔柒用，我都費事嚟佢，依家我呢部又用咗差唔多一年完全正常

其實都係嘅
點解會咁化學升個mojave就搞到咁...部舊嘅mb12就三年都未死... 新買就遇到機王 係咪應該加返個applecare呢

applecare 我係建議能夠負擔嘅就買，前提係預自己3年左右先換一次laptop（如果你4/5年先換一次就更加要啦）

apple粒a12可能快過i7 920，但快唔過7567u同2600

其實部廉價mb 會唔會係行a12x 既機呢
行閹版mac os，lcd moon，跟機齊哂pages number keynote主打學生市場
用平價吸引文書市場黎買同debug，過多幾年成熟d 先放上去pro line 度

……
A12某d野測試上好似好似好似好勁
當電腦cpu用就仆街含撚死

所以咪可以廉價齋做文書嘢
利申：ff下姐

閹割版mac os？大家都有樣睇初代surface幾失敗啦？我覺得暫時apple 做呢類嘢都未夠成熟，

出撚到A20x可能都未夠Gen7 Core M3砌

唔好FF LA，FF下Gen8 core M好過

所以我只係ff 佢放落條平line 度，搏有d 學校嗰類幫佢收data 黎再執
原則上其實係只要做到ipad pro 咁上下function （即係基本文書，上網，youtube）已經會有人落搭

12.1” ipad pro 256gb $7188
當佢抽起個touch 同埋120hz true tone display，隊番xr 嗰款retina mon 落去，俾埋個kb 你，都fit 到入去廉價個range

個問題係個os 可唔可以閹落去arm 到

睇坦巴講過apple 想砌個arm os 我先有咁既ff

我都FF過如果Gen8既Core M有2015 MBP粒U 2/3功力就爽

我對上部舊pro都用咗5年
嗰陣加到i7同加大隻harddisk先萬3,而家貴咁多

當年 Mac OS X 10.4, 10.5 同時用 PPC & x86 都得啦
PPC 同 ARM 都係 RISC，所以當初 Steve Jobs 出 iPhone 先話會領先5年，因為 Apple 真係有經驗

當時購買力同呢家都唔同啦

5年前d樓都好平

5年前718都未出

有冇巴打有類似經驗

唔得
TM restore只可以舊backup去新OS，唔可以掉轉
(事實上TM restore係會自動同你由頭裝番個backup時個OS ver，唔會理會你部機本身裝緊咩ver)

你個case最徹底不過煩既解決方法得一個，手動backup資料之後仲要慢慢分開入番

補充，不過安全計/可以試:
你照響HS做一次TM backup
到時響10.11 fresh install之後，響入到desktop做野情況下，試吓run Migration Assistant可唔可以抄到部份資料
一般黎講，hard data係可能可以 (歌 / 相 / email / documents)
而需要依賴OS version既apps / preferences等等係唔得

有兩個要素要達標，ARM Macs先會成事:

1) A系chip以目前進步速度發展多起碼一兩年
2) macOS要解決x86 emulation，universal library等等問題

呢個係時間/時機問題，用iPad Pro個benchmark同user spec去睇係好易想像ARM Mac可以有幾好
不過呢d都係表面嗰層，因為去到Mac係牽涉好多3rd party API，同埋唔同iDevice個半獨市，PC market係要面對(performance上)競爭

thx 呀巴打

我會試下先

最壞情況都係keep係high sierra

所以我唔會理人嫌我老套，次撚次有新OS我都會叫人千祈唔撚好升
因為真係要有少少所謂computing experience，先識得響邊d位做定backup，同埋要預多一部半部機/ 外置drive等等，咁先可以響升OS奶撚嗰時有位走箋可以降 / 完整拎番data

睇嚟坦巴呢排真係好忙，身體安健嗎？

其實係玩緊其他野
Mac都係等event先值得講，衣家傾都係吹番近半年d流料

等聽日

以後都會做back up喇我

今日打過黎話搞唔掂 幫我訂部全新嘅換比我

所以咪話囉，蘋果嘅售後就係要呢樣嘢

新IMAC機身咁薄？堅唔堅

我早左一年買真係蝕左

年中都唔知有幾多3D modelling學生掉出黎既「concept art」
呢張好似係係前年Apple放風話會整Mac Pro嗰時有人鳩估畫的
你睇吓個mon隻腳，完全同力學相反，如果真係咁方向個mon會向前跌拍落枱面

整到咁撚薄
最尾咪又會過熱囉

Desktop要效能，比粒6Core I7/9我然後又行唔倒Full？
屌佢老母真係水尻d傻仔買

我正想笑鳩你班友仔好似啲大陸大媽一樣攞住張concept圖就十分興奮，結果樓上坦巴已經笑完，anyway，呢隻係所謂新模組化嘅Mac Pro concept art，唔係iMac，個mon係真係monitor唔係all in one嘅display，有少少常識都知道Mac Pro邊有可能整到咁柒，同埋有兩張concept圖呢張係其中一張。

16號睇嚟冇發佈會喎，你哋唔係應該關心呢個多啲咩

而家上面比張概念圖我咪qu反張圖黎講野，反正都係尻up

純粹講下apple再將乜柒野狗屎垃圾都薄化會令散熱不足，就係咁多

邊柒度有拎張概念圖打J？

你覆樓上嗰個啊

Sor

咁你咪qu埋我先得ga大佬啊

有頭有尾嘛

都係果句啦
樣呢d對於我黎講好閒，講緊imac呢類 desktop放係室內

希望咪L再要美觀偷到部imac薄一薄，熱到仆街。到時廿尻幾吋可以煎牛扒

比部可以穩定行4Ghz既imac黎好無啊仆街apple

大家都無錯，iMac就算出新都多數會繼續薄到降頻，而基曲會繼續俾狗屌

Exclusive: iPad Pro Face ID details, 4K HDR video over USB-C, AirPods-like Apple Pencil 2 pairing, more
Apple is widely expected to hold an event this month to introduce new 2018 iPad Pro models, new Macs, and more. Much of this has been confirmed by evidence within the iOS 12.1 beta, which includes references to an iPad2018Fall device.

Today, sources familiar with the development of the new 2018 iPad Pro have offered additional details about the device, its features, and more.

The model codes for the Wi-Fi models of the 2018 iPad Pro will be iPad8,1, iPad8,2, iPad8,5 and iPad8,6. Meanwhile, the cellular-capable models will be iPad8,3, iPad8,4 and iPad8,7 and iPad8,8.

This means there will be two Wi-Fi models in both size options, and two LTE models in both size options.

2018 IPAD PRO DISPLAY
The new iPad Pros will have an edge-to-edge display and will not feature a Home button, much like the iPhone. Unlike the iPhone, however, the iPad Pro will not have a notch.

Even though the new 2018 iPad Pro models will sport thinner bezels, those bezels will still be wide enough to accommodate the TrueDepth camera system necessary for Face ID.

FACE ID IN LANDSCAPE
The 2018 iPad Pro will include Face ID with the same image signal processor as the iPhone XS, iPhone XS Max and iPhone XR. Further, we can confirm that Face ID on the new iPad Pro will work in both portrait and landscape orientations, though it won’t work upside down.

The Face ID setup process on the new iPad Pros will be very similar to the process introduced with the iPhone X. Notably, despite post-setup support for landscape Face ID, the setup process must be completed in portrait orientation.

It’s not clear if the new landscape support requires a special hardware feature, or if it can be made available to iPhones with a simple software update.

EXTERNAL DISPLAYS
With its USB-C port, the 2018 iPad Pro will be able to output 4K HDR video to external displays. To accommodate this feature, there will be a new panel in the settings app where users will be able to control resolution, HDR, brightness and other settings for connected external displays.

NEW APPLE PENCIL
A new version of the Apple Pencil will be released for the 2018 iPad Pro, sources tell us. The new Apple Pencil will be paired with iPad Pro by proximity, much like AirPods or HomePod. Switching between devices will be possible without connecting the Apple Pencil to the charging port. It’s unclear whether the current model of Apple Pencil will work with the new iPad.

MAGNETIC CONNECTOR
The new iPad Pro will have a brand new connector for accessories. The Magnetic Connector will be at the back of the iPad and will allow for the connection of different accessories, such as a new version of the Smart Keyboard and other third-party accessories.

The new Mac Pro might get Intel's new 28-core 5 GHz Xeon processor
Intel has revealed its upcoming collection of high-specification processors, including a 28-core Xeon processor for professional users alongside its 9th-generation Core processors boasting high core counts that could be heading for the Mac Pro, along with one eight-core model clocked at 5GHz.

Unveiled at an event on Monday, the Xeon W-3175X is a 28-core, 56-thread chip that is intended for professional applications. While it has a base clock speed of 3.1GHz, the processor is capable of reaching to to 4.3GHz when boosted, and ships with an unlocked multiplier.

Offering a six-channel DDR4 memory controller, it is capable of supporting up to 512GB of memory. Aimed at content creators, the chip also includes 68 PCIe lanes, 44 of which are on the CPU, providing extensive connection opportunities to other hardware.

All this performance also means it generates a lot of heat, with Intel stating it has a Thermal Design Point (TDP) of 265 Watts.

The new model follows on from the Xeon W range launched last year, which included up to 18 cores on a single chip. At the time, it was thought the Xeon W family could be used on the iMac Pro. While the addition of a 28-core processor to the range may be attractive to some customers, the high heat generation would require considerably more cooling than the iMac Pro is able to provide.

In theory, this makes the Xeon W-3175 a decent candidate for use in the upcoming refreshed Mac Pro. Apple previously revealed it was working on a modular-designed version that it was intending to bring out in 2018, and depending on the way it is constructed, it may be able to have enough cooling for the chip, if Apple ends up using it.

Pricing for the Xeon W-3173X has yet to be announced, but it will be going on sale in December.

d堅料開始黎了
唔知開新post前趕唔趕得切等Apple event invite
想擺個唔係out晒既標題

坦兄諗定下個post name 都得了

繼續做intel隻狗

新機用咗幾日勁錫部機都會無啦啦崩咗 我頂 好心痛

咁你裸唔係預咗喇咩，mac機裸跑同iPhone唔同直角位超易摩擦，你唔係凹咪算好囉

明明放埋落袋都會冇啦啦崩咗
有咩方法可以防止再崩 明明已經好小心

我啱啱部買咗一個禮拜嘅新機(唔係mac但係定價同mbp15一樣貴)角甩漆，但係褲袋從來都冇其他嘢，呢啲嘢諗同通點解就只可以全程包實晒，帶殼肯定重但係唔洗下下提心吊膽

dbrand之外 有咩貼好介紹
只想貼個面

呢啲嘢睇落去好型，但係完全改變外觀設計嘅嘢我真係搞唔撚掂

我一買返黎已經有個位崩左

蘋記store現場買定online store買？

Online store呀 如果現場買一定叫佢換

一開箱有崩好似係常識？今水QC好差
TW果邊好多苦主

坦巴已經諗好標題了

[Mac撚] 用家/買機集中討論(21) 十月event唔係走數呀嗎?

陰鳩公

我都有一個位一開就崩咗 不過係底唔太覺眼

保養係正常？台仔平均傻鳩比較多，信一半好

其實個設計用尖角個影響最大
當年Titanium PowerBook都係好撚易崩，之後出Aluminium PowerBook G4個圓角設計係carry到Unibody (2012)
2012-2015既retina已經有少少尖角，不過未至於2016-2018既直角

近年Apple無野叻，form over function就次次中

dbrand有咩問題

其實你哋會唔會用殼 好驚無啦啦又崩